有冇巴絲係俾父母放養式養大

功課唔教 考試唔理
拍拖唔好搞出人命就得
其餘只管三餐飽 理得你通宵達旦

病咗拉去急診室送俾醫生處理
我有時候都自己可以存活到今日真係好神奇

羨慕有人管

我囉 有咩唔好？

只會係簽成績表嘅時候
先知道仔女學業嘅程度

咁咪幾好

幾乎一樣 除咗細病時靠抵抗力自己好

試過手足口病發燒左大半個月自己搞掂

豬流感又係發燒左大半個月自己處理

真 阿爸阿媽會俾錢我 但其餘時間都唔會干涉我嘅決定
感覺好似被人放牧咁款

我

我
小三小四已經會肯畀我自己出下街
升中簡學校係自己簡+老師幫手
中學簡科無問過 應該連簡科呢樣野都唔知有
中學時期玩通宵都唔會鬧 淨係要同佢講聲就得
好少野會過問 畀曬我自己決定
生存到呢加都真係個奇蹟

有，十歲比老母掉左去小童群抽會D 宿營，好記🉐️又間水過河自己煮飯行左十個鐘頭山，見我死唔去第二次帶埋細佬去⋯

由細到大都好獨立
但奶奶好羡慕點解我老母教到我地咁

少少 有一年老豆連我大學讀緊乜系 第幾年都唔知
應該係我讀埋master 都唔知我讀緊乜
兩老到而家都未知我番緊咩工 總之有比家用就得
最搞笑係我老母嗌唔出我男朋友叫咩名次次都 呀 呀 呀 呀 咩
細個試過執野離家出走(果時係4, 5歲咁細)呀媽話由得我執

讀小學個陣試過唔舒服
老豆覺得我詐病
照要我翻學
結果翻翻下唔舒服到要早退

我由中學開始所有野都係自己決定 佢地淨係負責我既洗費
大學出左去讀 租屋乜7都自己搞掂
畢業典禮佢地都無黎睇
返到香港做左兩年野咁岩夠首期買舊樓200呎劏房戶佢地都無過問
依家30歲先換左間340呎
佢地都無黎睇過
我究竟係咪佢地生？

噉係好事丫

讀緊高中嗰陣啊媽問我讀緊咩科

一向冇人理
本身老豆老母都係被放養式養大 所以根本唔識湊女 由細到大乜都自己搞 佢地從來冇比過意見
乜都靠自己

我都係
小學放學自己行去補習同自己返屋企
揀中學同揀科都係自己搞掂曬
只要講一聲就可以周圍玩
剩係俾零用錢我 好少管我

但大個咗同父母感情幾好
因為由細到大都唔會管我，又唔會逼我做唔鐘意嘅嘢
反而會多返嘢講

同埋會想另一半管下自己
好似好犯賤

好聽咪放養
唔好聽其實係唔識教 俾唔到人生路上既明燈指引你
行冤枉路既機會大大提升

yes

我小學開始已經自己簽

靠意志力生存落黎

有
成績麻麻都唔太理，唔留班就可以，冇乜要求
中五下學期先知我揀咩科
唔會逼我參加啲乜班物班，所以成個高中冇補過習冇學過啲咩(除咗自己提出想學網球之外)
但最後都好彩入到三大興趣科

一模一樣

小學一年班已經放學周圍走
去下第二個屋邨公園玩 個時興爆旋陀螺
但冇錢買 企係隔離睇人地玩
企到5-6點先返屋企食飯

好睇際遇

我諗大部分人都係
遲下可能有個post叫做
有無人係俾父母管束式養大？

答佢唔理唔教就會變成咁

我爸媽到我yr2都唔知我讀咩major (我哥連我讀咩大學都唔知

細個老母工又唔返 日日出去打麻雀
小學開始成日一個人係屋企戇鳩鳩

原來有錦多人同我一樣都係畀人放養,

真 但我2老都係超低學歷(未到會考) 直頭叫我唔好讀書出黎做野 in this case我多謝佢地放養我

直升機家長

00後父母

唔放你出去玩？

你個種似坐監式養育

就你講呢個例子，我又唔覺得你呀媽算係放養Wo
參加下呢啲辛苦野都係一個體驗黎

細個無錢去得邊

我就係咁

都代表屋企有錢

真

去公園玩 去睇金魚 龜
去同學住既屋邨公園玩
冇錢 去幾遠都係行過去

我都係
可能父母都得小學學歷 所以佢地都冇理我/唔知點理
淨係番工放工同俾野我食 其他野一概由我話事
小學回條自己簽 有咩唔明番去問老師啦
中學唔知我讀邊幾科補咩科
大學都冇理我簡邊間讀咩科
住緊邊做緊咩都唔知
不過我又唔覺得係咩唔好事
係我個人比較摺 同佢地冇咩野講

到中學就日日出去踢波踢到熄燈
返到屋企就會閙我咁夜先返屋企
但係佢就通常天光先返

Same 高中時候半夜先返屋企都唔使通知
揀中學當年老師會比advice都好夠做
幼稚園開始已經可以跟朋友自己落街玩
放養真係好正爽到飛起

雖然只係因為我太難搞，算係被迫放養

但大個又唔會放養式對待父母

我 其實好撚正

好彩有放養
唔放養等佢地教 應該出哂事

讀到大學畢業阿爸都仲問緊我讀咩科

你咁樣已經好好
我果時入左u 搬左入hall 幾個月，返老家食飯
我老豆問我今年係中幾
個仔係屋企消失左幾個月都唔知

放養好過變媽寶

所有嘢都要靠自己爭取

我都唔知算唔算
我要學咩興趣班老母都比
買任何玩具都肯
小學升中份form同考中學個portfolio都係自己整
連其他家長都好驚訝我老母乜柒都唔做
去到考大學都係我自己問佢攞錢補習
完全冇理過我讀唔讀書

小五已經無人理

我呀 大個左仲問番你拎錢 真心憑咩

放養長大既小朋友會比較獨立 都唔係壞事黎既

相反 搞到我覺得自己太依賴人

獨立到唔識依賴人 會乜都自己做晒
習慣自己一個人

cls

好快又中

我都係
由細到大好似我中意做乜就做乜
剩係比生活費 夠唔夠錢洗
係近排問我畢業想做咩
我hea佢
佢又冇理我

Lm

留班師

我係
所有野都係我做決定
細個可以通街走
好聽D叫比自由
自理能力100分
咁多年學識一樣野
叫條路自己揀仆街唔好喊

俾錢你出去讀書喎，唔係佢地生會唔會咁做？

有補習都叫放養

我係調返轉
我媽消失咗成個月我都無覺得奇怪
後尾佢拉住個gip 返到屋企
佢開聲講我先知佢去咗旅行

唔知關唔關事，可能習慣距離較遠嘅關係
同人開始close時唔知點解會周身唔聚財
朋友嗰啲都唔會刻意keep

講個笑話你知
中二放學返到屋企見老豆坐喺廳
我皮鞋都未除佢就成隻拖鞋飛埋嚟
衝過嚟拖我出門口一路鬧我逃學一路打我
我r哂頭仲喊住話我啱啱先放學咋！
佢鬧我講大話『我喺xxx門口等咗你成個鐘！個老師話全部學生都走哂喇！』
xxx係我讀果間小學

我
會關心我但唔係太管我 好似有啲矛盾
例如揀科嗰啲 會問下我想讀咩 但都係由我自己揀
中四五個陣 會問下我使唔使出去補習 要就問佢地拎錢

出夜街都唔係好理我去邊/ 同咩人去
淨係會問定返唔返嚟食飯 要唔要留餸 加有冇鎖匙
因為我成日唔帶 要叫佢哋開門

窮人管教仔女方式

但講真 如果要管束型父母同放養式兩舊屎揀一個嘅話
咁放養式係>>>>>管束型

「指引」講得白啲姐係想人同你鋪好路搵好方向你跟住行就得 但問題係唔係個個父母都有呢個學歷眼界 去為未必同父母同性格喜好嘅小朋友揀路 你覺得做醫生好就拼命迫小朋友去學醫冇諗過佢驚血肉肢體 你覺得彈鋼琴好優雅就迫小朋友日日練五個鐘冇諗過佢係鐘意動態活動

同埋千禧年之後世界變得更快 科技日新月異 新興產業如雨後春筍 思想上亦同上一輩（1960-1970年）差好遠 講得難聽啲 我哋好多父母已經跟唔上時代 佢哋嗰套喺佢哋嘅年代可以適用 但喺我哋呢代又未必 例如有啲父母唔比個仔讀大學進修要佢讀完中六就岀嚟返工 同理我哋認為係處世之道嘅 放落下一代度又可能已經不合時宜

總結就係 父母嘅意見指引可以做參考 但如果佢哋係冇學歷眼界 又或者跟唔上時代發展咁 咁你自己摸索可能仲好

再補充多少少 如果父母知自己比唔到咩有用建議仔女 咁比錢同支持就得（唔適用於啃老族）

其實會問你意見
問你使唔使補習
咁唔係放養啦
只係相對無管咁多姐
你會知佢哋點都係後備backup你
比你自己闖去explore個世界
我覺得你爸媽做得幾好

頭兩句同你一樣,我讀完master佢地都唔知我讀咩,甚至乎唔知我讀master,只係知我又讀書
可能我好少屋企做功課同溫書,多數學校同自修室搞掂先返屋企同埋大學既學費全部自己俾
返咩工其實佢地都唔知,只係知我返咩公司同邊到返

利申：出左黎做左幾年野

靜係得讀書唔理

same here
中學開始同兩老已經唔係一齊住
星期六日先會返嚟一齊食飯
啲揀科讀U 都無俾意見
完全無諗過咁樣我可能會學壞

負責你洗費
讀書錢又佢地俾 仲問係咪佢地生

講真唔好學壞咪得
個人生係你自己父母理得你幾多

我
但無咩所謂 最好唔好煩啦

係真既話又真係幾撚好笑

唔爭氣咁笑咗

正正係我老豆老母
成日同我講佢地冇讀書咩都唔識
叫我自己去試唔同野同叫我唔好害人
成家銀行加埋得10幾萬叫我有咩就拎去用
第日俾3千家用同得閒請食飯就得

試過零晨發燒睇急症 呀媽話想訓覺
叫我叫男朋友陪我去睇

讀書果陣小四已經做埋家長果份
除咗比零用之外完全無理
成績考咩都無興趣睇 唔關心
直頭隊比佢地睇都唔想睇
次次家長日見老師，老母個樣西面，聽三分鐘就出黎，跟住一定係飲茶，之後唔會再提

後尾有個朋友做老師，聽佢講先知道呢d全自動細路一班至少都有一兩個係咁，老母只要餓唔死個細路就得，有d仲要做黎生，家長日永遠no show

Me too

其實咁好唔好
利申 剛為人父

睇個細路識唔識自制

其實你父母對你好好

我
升中個時我除咗第一間中學係自己想讀之外
其他個時全部抄隔離位
派學位個日我自己一條友返學，返到去見到個個同學啲家長都係度我先覺得好似有啲大事不妙
完全冇諗過會冇中學收呢個情況

好彩第一志願真係收咗

我覺得所有野都可以比意見小朋友 同佢哋講有咩好有咩唔好 但最後決定權要比返小朋友 因為有時小朋友反而會睇到啲唔同既野

呢d父母咪幾好

利申：比直升機家長湊大

樂觀啲諗，佢竟然會想去接你放學

我原意都係比好多野同Case同佢分析同參考
比佢決定 我都怕自己到時未與時并進到

都係 佢唔識自制就管束多D
佢自制力高就比佢自己揀

病咗拉去急診室送俾醫生處理

唔係醫生處理邊個處理？

btw最撚煩係明明一直唔撚理 但無啦啦插手管我d野真係好黑人憎 咪撚突然扮關心我呢十幾年全部我自己搞掂架 hea左10年職責想拎功勞？不了

成績表都唔簽
讀邊間中學中幾都唔知

呢d 先叫放養

其實反而好
因為佢地嘅意見都無營養害9人
唔強制你接受佢意見反而會更成功反其道而行分分鐘致富

所以話人類真係奇鳩怪
比人管開嘅想要放養
比人放養開嘅想要被管

btw 如果父母唔識教仔 其實放養一定好過管你

屌...same

一出世已經係工人姐姐同嫲嫲爺爺湊大
小學個陣放學就比啊爸啊媽扔去補習社做功課
中學要補咩科就比錢我自己去報名
從來唔會理我考幾分 到家長日先會知
考得差都唔會話我（都係好事黎）
上到大學又唔會問我讀成點
要搵intern做又唔知我返咩工
到我要返工個日著得formal啲出街先問兩句

每年見家長我直程無講比老母知
同老師講老母唔得閑

完全係我

你父母聽落真係幾好

好過亂咁管你

如果唔係一出世咩都有既話 會畀連登仔屌窮人生仔正仆街的

一有人可以依賴個陣就會勁依賴佢
失去左個陣慘到想死咁 無左個依靠

咁多同路人
中學入學申請都係自己去搞 講緊得12歲
好記得嗰中學阿sir講咗句: 咦 點解得你自己嚟

btw 你地同屋企人係咪都冇乜溝通
例如出門口都完全唔會講聲 做咩都好似收收埋埋咁

我個間係好煩嘅女校
次次見完家長個幾日都好慘

生手足口都唔知
係發現屋企啲維他奶八寶粥俾我食曬先知
因為手足口嗰陣食唔落飯
唯一係食八寶粥同飲奶會舒服啲

大個咗就得 小學一定要多d陪佢玩

我其實幾好，成績雖然唔係好但可以做自己想做 都算係無悔

又唔係冇溝通嘅
係我媽成日都話 係呀我唔識教架喇你自己覺悟啦

但其他野都會傾下咁

其實我都好彩 俾佢咁放養都入到大學
我妹就慘啲 中三就ive 定咩 唔識分

其實都唔係
相對地身邊既人都係咁
都係好獨立 好多野由細個已經親力親為
會係背後支持 但唔會過問太多
由你自己發掘新事物

我 讀書嘅嘢無理過 考大學補習費都係我開口問
不過我個人鍾意自由 唔鍾意俾人管 但有時都會覺得無其他父母咁主動關心我

Gay

我都係咁 阿爸阿媽都係俾人放養式湊大，我諗有啲影響

個人認為幾好
可以等小朋友自己決定
唔好咩都幫佢決定好
係背後支持就可以了
身邊嘅人都係咁樣長大
相對地思想、性格都比較獨立
因為有識啲朋友屋企咩都管
佢哋性格、思想上 相對冇咁成熟/考慮長遠
因為好多時都有人幫佢諗埋/決定好
小咗自己去思考 有小小依賴人

我覺得教嘅重點從來都唔係要求個小朋友去做啲乜
而係透過一啲相處嘅小事去灌輸一啲正確嘅概念
而且我都覺得係要分年齡大小去教
舉例如果係學前 佢哋嘅心理世界基本上未建構完成
父母要做嘅就係要透過最簡單嘅回饋機制去教佢一啲基本嘅觀念

獎罰要分明 錯嘅事無論小朋友點樣扭計都唔可以俾佢得逞 因為如果扭計係可以得逞就會灌輸佢一啲錯誤嘅觀念 即係做錯事唔係去改正 而係透過情緒化嘅表現去更正錯誤嘅軌道

正確嘅事要鼓勵小朋友去做小朋友做得啱呢亦都要俾佢獎勵

要教佢正確嘅concept
但唔好夾硬控制佢
少少錯就由得佢 等佢撞吓板
細佬仔你越管越唔聽話
不過如果後果會好嚴重你就需要插手

好彩既就自己識讀書入大學 唔好彩既群埋樓下公園d mk然後跟車跟大佬/比mk養咁就一世 有好有唔好

一樣 無學壞先係奇蹟

我都係
個簽名樣式都係自己搞掂
老豆老母一張通告都無簽過

有咩慘得過連三餐都要自己搞掂，由中學開始老母已經飯都唔煮，日日自己煮或買飯連我讀緊大學都唔知，仲問我點解讀咁耐書

病咗肯拉你去急症室都已經唔叫放養啦

我病左阿媽只會叫我等佢自己好 / 聽朝去藥房買藥

same之前有工人姐姐煮 無請之後就日日自己煮 所有家務都係我做哂

我老母死左之後
我老豆連我幾時生日都唔知
中學讀邊間又唔知
大學讀邊間唔知，咩科唔知
而家做緊邊行又唔知

我全部都有同佢讀，佢完全無上過心
細個淨係識叫我努力讀書，但係從來都無教過我
大個左就淨係讀叫我努力搵錢，要發達

點解咁細個已經有離家出走嘅念頭

放養幾好 起碼童年開心

我記得十歲老母就叫我自己拎錢上銀行還債min pay
由細到大乜都唔理
最後負碌dse全科pass入左asso 一個sem就quit左
又做左幾年野儲到錢去外國讀到上master 入埋當地ibank (intern)
如果佢唔放養我應該唔會可以搵到自己想同要做乜

一樣，日日要吸地晾衫而家online上堂屋企人仲成日叫我做野幫佢地去買野之類，話我咁得閒

要搞清楚放養同自由係兩件事
自己就真正放養咁大
的確性格係好獨立 同考慮好多
但係同時份人都會好冇安全感
好容易會質疑人地 喺人際關係入面好難信人
覺得靠自己實冇死

咁都好阿 防人之心不可無
無安全感係向前行既動力

細個以為係啲知識份子父母先會督功課

仲有以為同輩既阿爸阿媽冇咩文化係正常

想有人逼自己讀好書 咩都學到好勁

未必㗎
冇安全感都可以企定係度唔郁 永遠都唔行出comfort zone
而且好難同人做朋友 拍拖嘅話嗰情況會仲衰

小六升中派位嗰陣
我成績都叫唔算太差 都可以入到band2嘅
點知我老豆貪方便叫我揀同我哥同一間中學
仲要嗰間係band3中嘅band3

由細到大都係工人湊（但唔係有錢人都唔係小康之家）
老豆老母日日都要返工
老母飯都唔識煮
到大個咗就連工人都慳返唔請
而家早午晚3餐都係食自己（但我係仲讀緊書）

同男朋友一齊咗4年幾5年 佢哋都唔知我有拍緊拖
見家長都冇見過因為佢哋好似冇乜興趣知同唔得閒見

雖然係放養式照顧 但有時都feel到老豆老母係錫自己嘅 只係養育嘅方式唔同姐

觀點與角度者
我諗你同我好似 但我唔會stay係comfort zone
朋友從來都唔會同佢地交心 但呢樣野人愈大愈正常
但我好enjoy一個人過

幾好 幾自由
不過行咗好多冤枉路

呢樣真係唔關有無人逼事

估唔到咁多人都一樣
雖然係好正,明明住埋同一間屋但大家都唔干涉對方生活,不過有時候就會好羨慕啲fd同屋企人關係好好可以有講有笑

放養都可以關係好好架，無衝突架喎

獨子細個已經係知時間玩完返屋企就得
中學基本自己決定,雖然讀書都唔係好叻但起碼自己知道自己做緊啲咩有咩興趣,中學之後基本上係自己養自己
屋企人一分錢都冇用過
父母知無行差踏錯知自己做啲咩就得

好慶幸自己無行偏,一路上都識到一啲好嘅朋友

Exactly
見個個同學都有父母睇住跟住
自己父母懶懶閒咁 好易感受唔到咩係愛
父母都唔係好理自己 慢慢就冇安全感
唔識點樣面對關係依樣嘢
仲會成日懷疑自己

中學揀科自己揀我覺得無問題
升中都畀你自揀就
不過睇返轉頭我升中果時
我老母都係9填晒band 1學校落去算
其實分別唔大

我媽學業上係放養
成績唔問，連我讀咩中學大專都唔知

有次我老竇問我點解我大學讀極都未畢業
我話我讀緊博士
然後佢講左句你咁嘅樣邊忽似博士

屌你真係身在福中不知福
幾多老豆老母所謂關心迫自己子女做唔鐘意做既野

利申我屋企都係放養 成長得幾健康而家關係幾好

我覺得放養而又要小朋友成長得好嘅定義係
你要知道佢做緊咩嘅同時俾佢有決定權 引導同啟發佢思考
好多父母放養仔女放到缺乏溝通
但小朋友成長過程最重要除咗係自由咁explore 亦好需要父母鼓勵 尤其係佢受挫嘅時候 一定要比自信佢
否則有機會會有反效果

Agger
成日周老豆一齊9up吹水

管束式先多
我慶幸自己係放養式成長

我覺得係幾自在幾舒服
但唔知咁樣算好定唔好
覺得咁樣養法性格算獨立呱
冇咩會想依賴其他人嘅感覺
去外國留學又好搬屋又好
通常我都會自己睇定囇所有嘢
因為我知我雙親一定會話咩
你鐘意去邊就去邊 住邊就住邊啦

父母都唔係好理自己 慢慢就冇安全感
呢樣我都有啲感覺,有時見到人哋屋企對子女warm嘢嗰啲
對比返自己係有種距離係爭咁啲嘢咁
唔係話個關係差,但係會係咁諗審視返我同父母個關係

都係既 呢啲都係睇阿爸阿媽性格
我屋企係由細到大大家都唔會點理對方 所以都無計傾

我阿爸阿媽啲性格有段時間我覺得屋企係變咗酒店咁,大家各自各做完嘢返到嚟普通咁講兩句無乜事就完咗

好 如果父母係管束型我唔會咁了解自己
但初小前一定要陪佢 初小後先可以慢慢放手
同埋放養唔係完全唔理
係比佢揀再了解佢點解有咁嘅決定
需要時幫佢分析 但唔好幫佢做決定
而且 你仲要知個小朋友做緊咩
得閒要關心下 起碼知佢病先
你睇咁多巴絲父母都唔知自己做咩讀咩
病又一個人養病 其實多多少少都有啲受傷
同時 唔好要求小朋友之後會好當你係父母咁尊重
因為會當咗你做朋友多過父母

你係咪叫房祖名？

笑左

咁多年黎都慣咗一入屋就返自己房,見到面都唔會講野 感覺似租客多過屋企

係
大個咗知道父母係錫自己 相比好多人自己一定係幸福嗰班
但啲性格缺點而家想改都好辛苦
因為成長時缺乏安全感已經成為性格一部分

乞兒式養大
零用係飯錢 一餐食麵 下餐先夠食飯
想補習 但老豆有錢賭馬 無錢比我補
要錢既興趣班 從來無上過
著呀哥d舊衫 又灰又黃
轉學年無買新衫
仲記得比女同學無意話一句
你好污糟 差d原地喊出黎
仲記到依加

其實好想俾佢地管下

一出世就同阿公阿婆住 去到小五先同番老豆老母住
仲要自己搭車番學 要錢問就有
完全唔理我學業 出街都唔會過問
冇人管既感覺真係好爽

心靈/精神上放養算唔算？
由細到大 我唔開心 我老母都唔會關心
之前讀書嗰陣有嘢煩 之後老母見我唔開心 問我係咪失戀
我話返學d嘢煩 諗住佢會關心下
佢竟然話：煩咪唔好讀囉 淨係得你煩啊
個下忍撚住d眼淚冇出聲

好多人都係咁
其實冇乜嘢
反而咁樣自己比較容易獨立到
佢而家又唔係需要佢哋嗰陣唔幫手

+1

要做到仔女真正嘅明燈
首先就要放下身段去教仔
而唔係就咁迫個仔學呢樣學果樣
但係又有幾多人真係做到呢啲野先？

我都係咁
中三讀讀下突然間想轉英文中學
然後自己去叩門全部嘢自己搞
中學大學揀科 都係讀緊嘅時候通知佢哋

唯一會管住我嘅就係大學之前夜晚10點前要返屋企
不過好多人對自己個女都會咁要求

我諗其實咩都係有個平衡最好.
我俾人管大
乜都有得鬧

換黎既係我以家諗翻起都唔知人生幾時係開心過
大個心理都唔係好健康
努力 fix 緊

我屋企都有件賭仔
洗腳唔抺腳 每頭就大叫家用
醫療保險 退休我plan 仲教我老母做少d
因為我出左身 成日問我幾多身家
我叫佢唔好賭馬 佢就發脾氣
賭一次賺得果幾百蚊就好開心好自豪 輸就唔提啦
中學到大學連我讀理科都招唔知
學業上0幫助

不過我好愛佢 個感覺係我比父愛佢

管大打大
生我預左要養佢地而生
成日口講要我考順
一出糧就上貢中央
好彩既係佢地睇到張contract係我舊offer
咁先比少好多

不過我好錫佢地 唔知佢地會唔會一樣咁諗

我無呀
零家庭感覺
好疏離

真，唔知自己啲囡幾多歲
前排失業，晚晚都夜訓，有時打機嘈到老豆訓，第二日叫我早啲訓，仲話唔洗返工咩，我心諗我無工返好耐啦老豆

連小學升中都自己找學校簽名自已簽晒

我都試過 但已經係中學
我成朝都胃痛想嘔 老母答我：咁嘔埋再翻學啦
結果第一堂就嘔咗兩次要早退佢嚟接翻我

華人管到痴線， 見到都覺得膠。

我係生存模式，中三要諗掂自己食飯錢
返工返到見家長
屋企係叫做有個地方訓同煮麵
大個左返緊長工，返到屋企老豆話：你放學啦？
然後跟手叫我簽擔保借錢，嘈完一輪不歡而散
跟手就搵劏房搬走左
講鐘意返工應該無人及得上我
中三pt到暑期工到長工完美無縫

最最最緊要係個小朋友做咗啲唔啱你心水嘅決定，就要畀佢試，千祈唔好假民主最後又迫返佢行返你嗰套

例如佢想跑步，你可以同佢講跑步有機會撞到人/仆街，佢決定咗要跑，就唔好死拖住佢唔畀佢跑 到佢真係仆街嗰陣，唔好用啲乞人憎語氣：「話咗你㗎啦 / 一早講咗啦 」類似

唔死就得

識教唔教係選擇
唔識教唔教係無得選擇

細路真心要管教
冇學識都要教點做人
唔好乜撚都唔理比晒學校管
咁係無撚用

我覺得放養同唔care係兩回事
比好多自由你做自己鐘意嘅事但係都會關心咁

d高學歷父母習慣佐社會上面果種應酬，你來我往 返到屋企對仔囡都要帶面具做人

唔關有冇人逼事
大把越逼越衰

好同意呢個
我屋企一個好鍾意乜都管，一個就放牧
放牧嗰個反而係眼界闊好多嘅，我都同佢多好多共同興趣，所以唔使管束都一樣會可以有效咁去指引

管束型絕對係一嚿大屎，係會管撚到你廿幾歲都當你五歲細路

好彩最後我都係性格算獨立，因為真係管到好撚煩，有時分享下少少嘢都俾佢lecture 最後煩到唔撚再想同佢哋分享任何嘢

差啲以為自己開post
除咗樓主所講果啲，有啲父母係唔識教亦唔想教，覺得餓你唔死就皇恩浩蕩，你要識感激

仲有佢哋覺得教育呢樣嘢掉俾老師咪得囉，自己唔撚教之餘一做得唔合佢意就打同鬧而且三不五時拎其他細路比較問點解人哋得你唔得

成日都覺得啲人唔識教唔想教又或者根本冇經濟能力就咪撚生，唔好為咗傳宗接代或者覺得有細路先正常而去生，害撚咗個細路

你唔好低估香港直昇機家長嘅比例
你當班asians流㗎

其實我識好多俾人管大嘅人都好獨立
因為屋企乜都干涉係好撚煩
最後只會將個細路越推越遠

好奇一問
你拍拖既價值觀係點
無家庭感覺會好易無安全感

我到中四中五先敢冒簽
好驚俾老師發現

你中呀
好難有同人 close 既感覺
好難拍拖

如果結得成婚應該係奇蹟
生小朋友諗都唔好諗

依家三日一小變 十日一大變
根本好難存在明燈呢樣野

Same

Year2 先問我今年中幾
一定唔會知你讀咩科
亦都成日問我幾多歲

但至少老豆依家知我返緊咩工， 因為要比家用佢

好多人都係咁wo ching

有，所以同屋企人完全無感情

幾時生日唔知
讀書讀幾年級都唔知
幼稚園開始要自己返學放學
小學開始冇煮飯
1日3餐自己搞掂
幾耐唔返屋企都得

我寧願放養式
其實講真 好多嘢都係睇自己
你要學壞 其實好多比家長管得好嚴個d都會學壞

反而我識個班放養式養大嘅人 性格都比較好啲
同屋企關係又好啲 同埋其實都唔會完全唔理你呀
只係你可以講 比左好大自由度你好決左自己嘅人生

我屋企人都係咁 我去留學啲人都係自己一手搞掂
搞Visa 搵屋 揀大學/讀咩科 佢地完全唔會過問我
淨係知道我決定晒啦 就比錢我

冇比意見我 連我去留學既國家 都係我自己決定
反而放養式養大我覺得同屋企人關係仲健康

其實咁樣先好

我覺得窮人/教育程度低d家庭 放養係行唔通

即係我見到d中產家庭係仔女細細個已經教佢地好多life skills time management同multi tasking其他野 更唔細講好多生活知識 common sense

到大個睇到人就會發覺人地ge行為同諗法被佢地中產家長正面地潛移默化左

因為明知同佢分享少少嘢
得到嘅回應都唔慌好
就唔想分享

之後就話番你轉頭話你乜嘢都唔同佢講

大把中産鳩管到生活廢柴，不過有家底比到教育，廢都可以去野雞買外國沙紙。

Same here, 比人餵豬咁養大，搞到完全唔識人情世故，知識全部交比學校教，唔識做人，出到黎社會係咁撞板。

自立 同埋 後果自己承擔

最後是好是壞 你覺得

d 老師都係打份工，無事唔會做筆跡專家。

屌你 你知唔知我幾撚羨慕你呢啲人 仆街父母亂咁教 教撚錯曬價值觀仲撚慘啦屌

都要夾，個性格倚賴向放養會收皮。

無學識個班真係唔好亂教，比本書教好過。

有人管同咩都有係兩回事

我都差唔多

升中自己叩門搞好曬先叫老母了隻龜，
中四揀科無過問
會考都無過問(反而係姨媽姑姐有問我考成點)
玩到兩三點/通宵先返又係講聲就得

依家同兩老關係都幾好，
自己又由細到大慣左乜都自己搞掂，

其實都幾好吖

(1) 放養式=唔識教 當月供基金
(2) 放養式=對仔女各階段人生智慧知識冇貢獻
(3) 放養式=唔對仔女分享自己以前點撞版

(2)+(3) = 極度賤格心理 當初自己行差踏錯經歷失敗撞板 唔單止唔點醒自己仔女 依加仲要食花生睇自己仔女死多次 然後內心沾沾自喜 等仔女仆街後 走出黎扮哂老鬼食鹽多過你食米咁款 然後繼續放養 將快樂建基於仔女失敗之上

踏單車真係要放手 要跌下摸到個feel先識踏 大家明
但有d事根本完全可以避免 唔似單車嗰種special case
但照樣賤格到繼續睇你係唔同事情上"跌" 然後內心笑9你

細個未洗入世 叫做ok fine 但浸淫日廣
大個問佢乜 佢答唔到乜 chok佢兩下就ee哦哦

去番(1) 恥笑完玩完 仲諗住當初個積穀防饑plan會work

成績差只會覺得我無努力過
無諗過背後原因
無諗過要點樣先可以幫到我
俾老師投訴 會覺得我影衰佢
一定會先入為主覺得係我問題

Sor 好大怨氣

轉完學人生有咩改變？

我都係由小學所有野都自己簽，連升中揀學校都係自己填

咁摺某程度都係父母造成
好羨慕親子關係好嗰啲人
每日仔女放學番屋企都會同佢哋傾學校發生咩事

乜有人嗰份portfolio唔係自己做嘅咩
我記得當年啲同學都係自己喺度攝document
然後揀中學都係問老師，又問下其他同學點揀

典型迴避型依附
基本上都中曬所有症狀

那麼，逃避依戀的人是怎麼樣「生出來」的呢？其中一個重要的生理激素是催產素（Oxytocin）[4-6]。

催產素（Oxytocin）與信任、依戀有關，如果家人能給予比較多的回應與關心，孩子長大後也比較能自在地與人形成連結；相反地，如果年幼時常常被忽視、批評、虐待，長大後看起來可能很「獨立」、「靠自己」，但卻很難和他人形成穩定的關係

An avoidant attachment is formed in babies and children when parents or caregivers are largely emotionally unavailable or unresponsive most of the time.

逃避型小孩的母親/主要照顧者通常是沒耐心、對嬰兒不敏感或表現出負面的反應、並拒絕身體接觸等反應。逃避依附的嬰兒表現出退縮、孤立、對學習沒興趣、缺乏動機，也可能會缺少人際關係。

我有睇過 不過我認為如果問題唔大
其實我覺得唔一定要刻意改善嘅

我係咁啊
細個好快已經出夜街
功課冇理成積冇理
我啊媽見我唔拍拖又逼我拍拖
話拍拖好緊要
有時見係咁 反而想努力下比成地開心
咪入大學比張紙佢地開心下

其實幾好
有啲低學歷又唔理解你又要chur 你 咪重煩

唔洗話要管得嚴，但最好家長比d建議同指導，決定權係細路手上
因為有d細路真係唔識，有個大人幫下會好d
btw 真係好多時放養真係因為唔識教

我又係咁樣被阿媽放養式長大，因為佢唔太鍾意我，所以成日忽視我，由得我夜一夜至返都無問題。有時我響快餐店溫書溫到天光至返來都唔會過問

我就係另一半管得我勁嚴，至有種被人重視嘅感覺。
所以我21歲就已經跟左佢一齊住，逃離原生家庭

因為自己一個個種獨立唔係性格，而係生存技能嚟。你習慣自己一人，但可能其實好唔鍾意自己一個嘅狀態。童年係需要肯定嘅。缺乏父母嘅支持，細路就會喺其他人身上渴望肯定。如果細個喺同學仔身上都搵唔到肯定嘅話，會無人際上嘅安全應，一直處於自我迷失/自卑/自我否定嘅心態。

me，乜都唔理，初中星期六日要幫手去地盤搬英坭(45KG/包)，高中只係關心我十八歲有冇車牌，可以幫手楂車送貨。

其實都冇咩野，細個冇人管乜都試過哂，中三知道自己唔想一世搬坭，所以一定要讀書淘汰身邊既人，結果考得好好一路入左一大，但英文係F左冇家境冇語境老師FG唔識教。

放養既壞處係失敗率好高，但好處係你會比一般中產細路競爭力強，思維跳脫，心態遇強越強，因為係你自己一手救你自己出黎。

70%一樣 放養餵飽管得好嚴
唔比拍拖出夜街
冇任何栽培 讀書完全唔理 見你成日揸住本書仲會鬧

慶幸自己冇學壞 同埋turn out都ok

其實放養都幾好 最緊要零用錢夠

窮人唔好生仔就係咁解。
生左落來又唔俾細路資源教育，淨係識諗住細路大個之後俾家用。

我戒左奶就掉低我同個工人
後尾無工人，幼稚園都未讀就自己落街
幼稚園係我同人玩知道有，扭計就入左
揀小學係老師提議左兩間比我二揀一
功課、回條、默書簽名自己搞掂
從來無零用錢，學校野實報實銷
三年班開始自己搭小巴番學
三年班第一次玩通宵
四年班開始學校比自己放學
課外活動自己係學校揀
單車游水呢啲自己望人點做就識左
小學中學去學界自己去，拎獎牌先問
中學自己揀，開始sick leave都自己請
中一用利是錢砌電腦玩online game賺錢
開始買衫褲鞋襪自己搞掂
無補過習讀讀下全級頭十
16歲自己搵暑期工賺下錢
之後啲咩揀科、CE/AL、大學都係自己搞掂
大學學費生活費自己搞掂

計番養大我都幾抵，算唔算少癲

我就係有自我否定呢啲問題，永遠都覺得好無安全感，覺得隨時都會被人嫌棄

小學之後基本上唔理出夜街嗰啲打嗰電話就講聲就得 之後話要去外國讀書佢哋完全冇問啲咩
去邊讀咩話我鐘意就得 佢哋淨係會出錢
我諗宜家問佢哋我係邊到讀緊書都應該唔係好知
雖然佢哋好少理我啲嘢 但係感情其實好好

入間同學

係咪因為你老豆老母好忙多朋友
平時生活佢地多應酬 就唔得閒理你
因為通常煩9仔女 就係全職煮婦 太悶無野做

同邊個一齊住？

平時佢好忙嫁咩wtapps都唔知

初中俾人掉左去外國自生自滅

我
不過我中一已經自動自覺代家長簽名

唔太好 好影響個小朋友既性格 影響深遠
eg個小朋友有無安全感 相唔相信自己值得被愛
詳見attachment style

我想冇人管
由細到大都管 言語上好施壓
算情緒勒索 搞到個人性格好怕事
諗野又負面
如果將來生仔 我話過一定唔會跟我老母果套管教方式

嘗試下多啲珍惜自己。

去到最後，知道你所思所想，堅持與懦弱，優點同缺點嘅都係得自己。

對待自己有如對待自己珍重嘅人就已經好好，失落嘅時候對自己溫柔啲，唔好行到去自我厭棄嘅地步。

如果你可以更加愛惜自己，旁人嫌唔嫌棄你或者都唔再咁重要。

呢個世界唔係非黑即白
放風箏咁
張馳有道
中三或之前
唔應該所有事都畀佢決定
小朋友好容易為粒糖輸間廠
例如喺酒樓地方成壺滾水淋落來
唔係一句「話咗你㗎嘛」就撇清責任

多謝你，我會再努力嘗試接受自己。
只係如今好依賴男友

放養到放埋喺親戚屋企 慶幸親戚好錫我 真係當我親生咁 所以覺得自己成長唔缺乏愛 只係父母既角色變成我親戚

功課唔教（唔識教
考試唔理（我仲醒過佢地

應該話當我不嬲都自由嘅時候
自由變成常態就唔珍貴
反叛啦 家庭革命爭取自由啦之類
呢啲事都好少發生 放學就返屋企
俾佢知底線響邊啦 同埋後果自負
學識如何做曳嘢唔穿煲 避免不良後果個人都會醒啲
同埋放養都要關心

老豆好meau

高中家長日去錯班房 原來一直都唔知我邊班

咁你都係幸運兒。
起碼仲有親戚錫你。
我自細就係個被父母嫌棄嘅存在。
當年我5歲幾被老竇送左去佢朋友屋企，
日日無飽飯食，日日被人打，
雖然只係住左半年（因為老竇朋友果家人頂我唔順，我係個就算被人打都仲好堅持嘅人）
，但事過廿年，我仍然記得。
相反我妹幸運好多，自細被阿媽疼愛，唔使承受被人毒打、被人性侵、饑餓嘅生活，或多或少我係妒忌阿妹，點解大家都係同一個阿媽生，我卻乜嘢都無？

+1
老豆連我同細妹讀邊間u
咩科year幾都唔知

咩撚野叫老家

一半
成績唔理
但關心健康同品格情緒
關係好

你班人試下俾嚴嘅父母管下先再起到埋怨啦

我都係
有時覺得幾好 有時覺得唔好

我囉
基本上唔好學壞就得 你點玩都可以
考試前溫下書 成績自己負責任
有比我讀下啲打手板既補習班依家應該絕跡
唔明點解依家啲父母好似養狗咁養小朋友

最後一段認同
所以個「識」字囊括既概念其實係好廣泛

世時無絕對 我都想係到補充一下
管束式不等如一定係富有家庭
放養式都不等如一定係窮困家庭
希望大家唔好誤會咗我嗰段野既意思
我著眼既係父母教導既方式 同有無錢無關
下面有一啲例子

沒學歷但有思想識做人既父母行管束式
（當有調教過程度）
可以俾到方向/思想仔女
當佢地面對人生抉擇時都有野參考下
順風順水就不一定 致少大大減低行冤枉路既機會

高學歷但讀屎片既父母行管束式 一樣可以乜都俾唔到仔女
反而帶來離地既思想 生硬既代人接物 刻意既反叛等

沒學歷又無思想既父母 再行放養式
我形容為係一場賭博
有問題時
好彩就遇到良師益友幫手
唔好彩就行最多冤枉路

所以個「識」字係博大精深
入面包括父母既思想 學識 眼界 代人接物
放養與管束既平衡

自制能力係要教 甚至身教

K3叫我自己一個落去買外賣
記到依家

唉， 點都好過我父母唔識教但又乜柒都管。
佢哋自己冇學識但教我做功課嗰陣間呎衣架一路揸響手， 幫我揸主意但點條黑路我行

功課唔教 考試就理
拍拖睇死我唔會有拖拍
三餐睇心情 通宵嘈到佢地會狂屌

病咗連急診室都費事拉，叫你食兩粒藥訓下就無事
我有時候都自己可以存活到今日真係好神奇

講學業，父母都冇點比過意見，只要肯讀佢地就會比錢
講工作，佢地都冇乜所謂，返得唔開心佢地會叫你搵過份家用隨心，比唔比都得
講生活，執屋打掃大家都會做，邊個得閒就邊個做

比起d有明燈or係屋企可以做少爺小姐既家庭，係辛苦d，但我同屋企人既關係十分之好，好似朋友咁，有心事會講出黎大家傾
都因為放養式而獨立d，好細個就出黎返pt，乜都靠自己，揀科好易走錯路，不過依加都有好多途徑去讀書，我都讀左好多年夜校

有時候自己既路由自己行都唔錯，有明燈既時候你又可能有點解一定要跟住你行既諗法

好過乜柒都比人管住先

我出嚟返工第一年個陣 老豆仲以為我返緊學

絲打咁大獲？性侵都有埋

又唔好咁講
如果佢本身都冇乜家教唔成功嘅
俾你嘅唔係明燈係泥氹

我出黎做嘢第一份工果陣
想同同事打好關係
見到D餅特價就買咗盒
我媽見到話：佢哋有糧做，做嘢係應該架，點解要送嘢俾佢哋

佢都痴線

係唔係因為放養 所以唔識打個「揀」字？

80後好多都係咁，又如何？

原來咁多人老豆老母都比咁大自由度
我又係小學自己想學乜 就同兩老講 佢地就比錢
從來都冇逼過我要學d 乜
升中個portfolio 同選校表又係自己問同學老師自己搞掂
去到高中揀科同揀大學都係冇干預過
入到u 住左hall 之後成個幾兩星期唔返屋企都冇打過比我
有時出街勁夜返佢地又唔會話我
我問佢唔驚我咁耐唔見人有事嘅咩
佢地答我屌你咁大個人又唔係三歲細路哥 男人老狗點會有事
不過去exchange 個陣老母反而周不時搵我

點性侵法

講開呢樣我想分享
我呀姨係表妹裝咗個CCTV mon住佢做乜
仲會周不時開mic叫佢做嘢

人都癲

真
我聽個朋友講過
佢小學升中嗰時老師話佢成績有得入全區最top band 1學校 但個老母就由得佢自己揀 最後揀左間band2尾
學風之後既野唔洗多講

好多事睇自己我明 但係呢個唔識做決定既時期
有個明燈指引一下 行既冤枉路咪減少好多

其實上一代
好多阿爸阿媽都係咁

反而而家新一代家長
學歷高咗
乜都要管
乜都要規劃

放咩養 根本係咩都畀唔到意見
又唔識分析利弊 電話都唔識用畀到咩意見你
以我為例 小學最好係同家姐同一間 唔使煩
中學夠近 方面返屋企食飯
大學 更加唔使講
除咗講為興趣之外咩意見都俾唔到
揾工 唔識 cv 唔識
旅行 未去過
投資 唔識
對所有嘢一無所知
一唔得就會話：呢樣試下個樣試下 點會得呀
大佬 世人淨係可以做一樣野？唔全部野試吓點知邊有機會？剩係得一次機會？
自此之後都唔會再講自己嘅經歷 淨係講成功嘅結果

老母係都唔識嘅家庭主婦
老豆係我呢個都叫陪下我地玩下 我地大個係毒撚
細膽怕事 自己玩啤牌賭下馬 少講嘢但對答正常
同老母講野多

雖然佢地都係好煩
但有時諗佢地唔係到又唔知會點

可能聽到都會覺得好不可置信，但呢啲都係我童年陰影。亦造成日後我對於性呢樣嘢＝討好人嘅工具，唔太感覺到性嘅歡愉。就算我同男友已經一齊左5年半，仍然係好難進入，導致我哋只有1個月1次左右

可能管束式果d唔識上連登

我又係被教畜向老竇打電話顛倒是非，經常被老竇毒打。因此我極反對窮人生仔，又要恨仔又唔落資源培育，淨係識一唔滿意就虐打細路。

我老母放養之餘會逼你受佢果套錯嘅觀念

例如係搵份唔辛苦嘅工 多D留係屋企做家務（佢聲稱呢個叫為頭家）

感覺上放養式既 都後來係會比較好
起碼無學壞

因為放養式並不能令將來有保障，今時今日嘅香港無學歷就已經死緊

Here
從來冇人會過問我啲嘢
幾日唔返屋企都冇人理
極自由

間桐櫻嘅經歷不禁令我投射

唔一定有錢都可以24小時係你隔離
想做咩都唔比
逼住跟佢個套做
明明呢個世界冇咁簡單
想死

最憎呢啲不負責任嘅父母，當啲細路好似放狗，乜都懶得管教。

無錯，就係呢種至乞人憎。

成日都覺得自己係屋企係俾老豆老母當係走地雞咁養

Same，同埋由細到大，去到中學都係車我返學放學，送埋我去補習，係補習社樓下等到我放直到大學先有社交，搞到個人無朋友

有咩問題，洗唔洗幫你抹乾淨屎忽
教你獨立

一諗返起呢啲過去，內心就係上圖咁

睇嚟香港人都係犯賤

香港 = 垃圾父母
外國 = 比孩子最大的自由

我都算半放養

讀書拍拖佢都放心俾我自己搞掂
夜返屋企、過夜、去旅行都係講聲就得

有大事或者我病佢地都會照顧我既
但就平時唔會管我

我自己幾開心呢種管教模式
見到有啲朋友連八點後落樓下都唔俾
日日都俾老母屌
我覺得自己屋企好好

上網睇人分享過BBC小朋友處理問題嘅方法：

有次佢哋遇到難題係送唔送細佬去playgroup，一方面擔心錢同肺炎嘅問題，另一方面細佬好似好想返咁

哥哥（小學-初中）聽到拎塊白板出嚟話：不如我哋寫晒D pros & cons再一齊rate下邊樣好D

我諗教小朋友係交佢點諗嘢點解難，而唔係去幫佢決定

筆者話佢內心係唔想細佬返嘅，不過尊重全家人經過討論而得出嚟嘅結果

你可以參考下

低知識水平都係咁，因為根本跟唔到社會步伐。

我地呢代不嬲都天生天養架啦
好似而家班細蚊仔咁驕生慣養咩
我地捱得係有原因既

係囉 夠自由自在

x2 日日都冇人理 飯又自己一個食咁
果期中學同fd玩 個個返屋企同屋企人食飯
我返到去都係自己食外賣
搞到成日都唔想返屋企
好彩啲fd都唔係壞唔係mk
如果唔係可能學壞左

出黎做嘢冇逼你俾家用都幾好

窮人孩子早獨立
返學唔見家長就ok
通告自己簽
拎錢先搵佢
升學自己搞掂

唔做壞人做乜工都可以
家用唔俾冇所謂

屋企=酒店
唔會煮飯

好撚多架
講嘢冇邏輯又跳tone但又逼人跟

一個月3000 + 其他雜費飲茶
果時好彩第一份工 Ot連花紅就兩皮 (酒店)
一星期六日一日三餐都係公司解決
我又無冼費 咁基本上每個月得交通費

佢冇車車返學放學嘅
不過會計住佢搭車要幾耐有冇走左去玩
同埋check佢八達通紀錄 睇吓有冇用左去非交通嘅地方上
到依家電話都冇得上網（join冇data plan）

唔付出又想利用情緒勒索來獲得收穫，做呢種父母真係正。

真放養慣左 學識咩都靠自己

細個仆街撕裂左隻耳仔, 佢地係屋企求其搵D藥油擦, 醫院都無帶我去
細個坐單車尾隻腳唔小心俾後轆攪中, 又無去醫院, 腳指尾應該骨折左, 而家都係變左形
無零用錢, 無零食, 細個連M記都無食過, 一日只供3餐
讀書合唔合格都無咩理我

仆街父母放養之餘
你仆街果陣踩多兩腳
真係會傷心到絕

我
而家生活得幾好吖
好過直昇機老豆老母日日都對住個閪老細咁嘅父母咁

CLS

我囉。成日上山去玩活到而家係奇蹟

成績表自己簽

然後身邊所有fd/每個女朋友都好依賴自己
乜野有野都會叫你幫 自己唔會試下拆
原因就係你強你獨立
有陣時會覺得佢地好煩點解少少事都唔識自己搞掂

細個阿媽都仲會管下 到中學就放養
唔鬧唔打 會照顧三餐 洗衫煮飯果D
關係好似friend多過似父母
到依家大個出黎做野又唔會問你拎家用
我自己就大個自然識幫補下 交下租 買下日用品 幫手做下家務咁
自己可以好獨立 冇咩唔好

情況相似，老豆老母都係文盲，佢哋只會係一年一次嘅家長日，大概了解到我讀書情況。

不過已經三十年前

我
讀中學開始三餐都自己解決
中三開始連車錢飯錢都冇比
要自己返pt先有錢食飯

我估我地嗰代（8、90後）好多父母都係唔識教，覺得養得大就得

我都係被放養 好撚自由好撚開心wor

功課幫你做埋 等你咩都唔識 功課做得好比老師讚 但考試現曬形 試過老師教我既野 老母話唔岩 要跟老母答案 話老師教都可能錯 唔好信哂 即係叫我唔好再聽老師講 最後比老師屌唔聽書 小學讀書個根基好緊要 咁就一世 就係比老母咁樣教育 上到中學佢話教唔到啦 要我自己黎 但我咩都唔識 英文聽唔明 數學唔識計 之後追得好辛苦 所以我好鍾意放養式 你讀唔讀到書係靠你自己既諗法 冇得賴人 父母肯養 一日三餐已經夠

呢種老母害人不淺，咁鬼似我老竇咁？
如果唔係佢響我中二果年離婚，我嘅人生會更大陰影

都係嘅，自由自在。

其實60-90年代
應該絕大部份嘅基層家庭
小朋友都係放養式養大

我覺得要睇父母同小朋友性格
如果做到大家互相尊重、互相支持
我絕對贊成放養式

我本身非常獨立
接受唔到今時今日啲父母
乜都管、乜都要plan好晒

當然，我唔反對有父幹嘅人
係會贏在起跑線
好在乎你想你嘅小朋友要經歷咩嘅人生

無錯。真係好傷心

唔入院 點知自己手足口 豬流感

我老母永遠唔肯認錯 我而家既成就係我好辛苦追返黎既 完全同佢無關 我好記得考公開試之前個半年 日日去自修室溫書 晚晚食20蚊m記餐 但始終唔夠人地好 永遠都係一個遺憾

咁的確放養式係開心啲，當年父母離婚，我選擇左放養式嘅阿媽，唔要管教式老竇，唔使再驚被人毒打或房間道門被老竇踢爛／電視機嘅電線被佢剪爛（強制無得睇電視）／可以鍾意幾點返屋企都無人管。
如果唔係揀左阿媽，我可能早已死左。

咁大家有冇學壞

算係咁啦
我老母要我出雙糧要俾double家用
痴線

巴打，你講得好啱，情況同我好似
老母成日覺得「要不是有我」

生仔=免費奴隸

每次我都會喊到痴線
個心好痛

唔洗俾家用咁證明你屋企唔窮

做絕d囉
我好理性同佢計清楚d野點用 d錢點分配
唔滿意既我可以搬

父母有智慧眼界人脈人生經驗嘅話 管都好
鋪定條路等子女行得舒服啲
廢老人又廢又要管先慘
無自知之明 仲想子女重複自己條路
倒不如放養 等子女自己做決定

其實頑皮同壞，係2回事

唔讀書、懶、貪玩
但都可以係好人

好似777、PK
呢啲就係壞

咁咪好囉 dllm我係完全相反
成個小6冇撚出過街 話要我考到間好d嘅中學
問題係佢自己都冇撚讀過書咁滯 教又唔識教 淨係識得鎖我喺屋企係咁叫我自己溫書
記得當年兒童節係咁啱唔洗返學 成半班同學約埋出去玩 我求佢呢個係唯一一次都唔俾我出去好撚sad
之後返到學校成班人喺度講緊當日嘅情況有講有笑 我就坐喺隔離咩都唔關我事
我諗嗰排發生嘅事我會記足一世

農村走難落黎，連填表都要去郵局搵寫信佬填，其實想教都教唔到。

而家時代唔一樣，知識型社會雙親學識水平同子女成長發展既關係大左好多，的確係要專重小朋友既意願，但如果係完全冇guidance，成長學習就事倍功半。

佢肯聽又好
我老母都唔撚聽人講野

成日個口話咩眠乾睡濕養大你供書教學

被老竇虐待仲要被阿媽怪返我轉頭，係因為我唔聽話至打我。

好聽D叫放養，唔好聽叫無責任
比自由仔女係引導佢地去思考同嘗試
唔係比錢或者三餐溫飽就算

屌....same

我哋無得揀係乜家庭長大
但如果有能力
長大後咪盡量去揀自己想要嘅人生囉

所以我從來無想過要下一代
唔想為咗「圓滿自己人生」、「老咗有人照顧」
而自私咁帶一個生命嚟呢個世界
老、病、死太痛苦
唔想下一代經歷

我 小學已簽自己簽手冊
阿媽批准

希望你已脫離苦海

咁你覺得係好事定唔好

我，單親家庭老豆跟我阿嫲住，由細到大除左比數我去補習同生活費就無點理過，然後人生好多野都係自己領悟出嚟，同埋習慣左好多野自己解決，唔係太鐘意social，有時都覺得放養係會令個人謙虛同埋獨立。真心覺得自己咁都上到U係奇跡。

咁你咪搬 要改變就要去盡
大家累鬥累無野做得到
除非你唔介意一世係咁

雖然已離開左原生家庭，但呢啲童年陰影成為一世嘅傷痕，永遠都無法修好。
只係慶幸5年半前，咁樣亂來都識到個錫自己嘅男友，唔使再咁痛苦。
我都一樣唔想有下一代，唔想下一代再經歷自己咁樣嘅童年。

你成家都係咁喎 你個妹讀緊乜你都唔知

呢個PO應該會令好多人眼紅&對父母憎恨值暴升

同你相反

升中果時因為小學成績唔錯，可以揀區內頭幾嘅中學，但係我呀媽就話咩寧做雞頭不做鳳尾嘅垃圾思想，又話啲band 1 我讀唔嚟/會讀得唔開心，將我第一志願填間屋企附近嘅band 2頭，第二志願填間band 2-3

交form 果時，自己塗咗去再改choice
最後，入咗自己第一志願，俾呀媽打到飛起

到揀大學果時，又話啲咩驚你讀港大見啲同學有錢你自卑/ 讀it 搵錢呀，又話你唔係對it 有興趣咩，成日玩電腦 叫我去讀poly

最後當然唔理佢，讀港大乞食科 我呀媽到今時今日都仲響度話當初俾太多自由我，冇好好逼我揀科搵食科

得罪講句
九成都係垃圾問題家庭/破碎家庭/mk家庭

而呢種家庭九成都係會遺傳

我覺得如果我有小朋友
佢哋童年會好開心、幸福

但我一想到，佢哋40、50歲
開始面對生離死別、疾病痛苦
我就唔忍心佢哋要經歷呢啲

佢哋無嚟過呢個世界，就無嘢會發生

咁都好過點條黑路你行
起碼個決定自己做
條路自己揀

羨慕

有咩唔好？

我細個都係自己一個搞掂晒
屋企人有同冇冇分別

一個字
窮
佢哋要返工邊得閒理你
我生日從未試過有蛋糕只有利是一封就完
好衰唔衰D同學係會開生日會請你去果隻
然後我無錢買生日禮物送俾人
到我生日就自動跳過
不過我又無怪佢哋
自由自在式長大都一定有D另類體驗
終生都記得

老豆早死
老母要返工
問老母攞6蚊由柴灣搭去太古睇玩具
咁就一個晏晝
果時應該小一二左右

你阿媽諗嘢嘅思維，好有趣

雖然我自己係band 1
可以揀band 1中學，成績都夠入港大
但我自己唔鍾意競爭
所以揀band 2，入其他大學

但你明顯有能力，又唔怕競爭嘅人
甚至可以遇強越強
點可以阻止你向上爬

就係驚呢樣，所以男友同我都唔會生。

爸爸永遠唔知自己讀緊幾年班，
有次中學家長日，佢走咗去我間小學到。

尤其2000後出世嗰一代
10個父母
有8個都係怪獸家長

我阿爸都應該唔知
佢從來都無去過學校

想像緊佢地好似望住個平行宇宙咁
心諗原來個世界仲有咁嘅父母

我是，放羊咁放

依家嘅香港唔適宜有後代，隨時你嘅細路會被黑警拉，甚至被佢哋搞。
佢哋無來過呢個世界，就唔使咁痛苦。
無錯，我係反生育主義者，自己都不幸就唔想製造多個生命同自己一樣咁慘。

而家啲小朋友
乜都要問准阿媽先

咁你想點？

識得個18歲問題家庭mk妹

佢跟左個垃圾mk仔出去同居

後尾當然離不開條仔偷食嗌交

Mk妹老母竟然表示唔想個女返去住

話佢地兩個都有問題

應該好好地傾下復合

我就知佢地成家都無得救

屋企負責俾錢，其他大部分都係自己決定
有時會覺得佢哋幫唔到手
但都慶幸咁樣養成自己獨立思考

我都係咁大

我係老豆老母都應該唔知
家長日係睇下邊個阿哥同閒去，然後同老師講老豆老母有野做唔喺香港所以唔嚟

呢d咪正囉 自由既感覺

我未試過被完全放養
基本上都係成績表冇穿冇爛就得
除咗錢，同張成績表啲數字唔夠靚會訓話，靚都話唔夠靚之外，其他都幾寬鬆
出身做野之後就冇問佢哋拎過錢，份糧夠還債，同埋俾埋家用
但係我啱啱還哂債就叫人孭層大灣區樓上身
心諗係咪痴鳩線

我有個公司同事就做放養果個
丟低哂三個細路係大陸老婆鄉下俾人凑
得閒俾啲錢返去，得閒湊佢地出城玩下
平時就單身mode，佢同佢老婆各有各精彩
痴鳩線嘅程度一個癲個一個

家長日先覺醒我讀幾多年級

屋企算係半放養式
有事搵到兩老幫手都會幫我解決
但係平時無事就唔會理我
15歲通宵唔返屋企訓都無所謂
只係一定要10點前講聲佢聽就得

見到有啲fd成30歲
個老母9點鐘就已經問返屋企未
真係痴撚線

咁你都有幾個阿哥
算係咁

有兩個啲同學有時真心鳩問我：點解你老豆咁後生

同你一樣小學中學都係除左要俾錢同簽名都係自己搞惦，自己出街玩，對我冇乜要求，只要唔學壞就得，讀完中學我老豆都未知我揀文理商，之後升學都係咁。
不過我明我阿媽返工冇時間教，老豆廢就冇嘢好講
但放養式我覺得有好有唔好，如果細個教育時有小小指引，之後條路會清楚啲，唔洗等到你大個左先開始諗，慢人幾步

你同事呢隻
應該唔係我哋經歷嘅放養式
你同事根本連做阿爸基本嘅責任都無

呢個mk妹真係慘，又無娘家支持，自己條仔仲要成日偷食。呢啲乜嘢老母來架？咁都仲要復合，真係痴線。係米咁憎個女定係佢屋企已經有囝，囡就係潑出去嘅水？
話說我老母都係咁嘅人，一知我同男友同居，即刻話唔想我返來住，仲同阿妹一齊將佢哋嘅雜物堆滿我間房，搞到我連房門都入唔到。

我都係自己升中派位表
除咗頭三間之外, 我亂咁填
個小六班主任屌柒我：你填女校做乜柒？
佢以為我特登玩野

利申：真巴

如果2個阿哥都係靚仔
仲完美

好有睇漫畫嘅感覺

真係好崩潰

自己做架咩我9 成同學都係老母幫手

證明你後生

好重口喎
蟲蟲

呢啲老母永遠覺得自己係岩嘅，乜嘢都係人哋錯，人哋欠佢嘅。
我中學都係咁，所以不惜要犧牲肉體影裸照，甚至要大自己一輪嘅男人摸來換取金錢。

唔靚仔其實佢兩個好裙腳好需要母愛咁，我而家搬走咗，其實都無點聯絡

仲要被渣二強姦＋毒打，諗起都覺得慘。

屌
我之前去咗英國讀書
之後返黎香港做野 搬咗出去
同過我老豆講我返咗黎香港做野
有日我話寄d 文件比佢
佢問我係咪喺英國寄
原來佢一路以為我喺英國做野
嗰陣我已經返咗黎兩年 新年食飯佢明明都見到我

即刻無晒幻想

仲可以做埋提款機，一副 我哋係生你落來嘅人，你就有義務照顧我哋。

但如果2000年後出世果D仲係放養式，預左一世公屋仔無得向上爬，人地幾歲就學晒琴棋書畫，十多歲就週遊列國擴闊眼界

男朋友

咁先好 你先夠獨立
唔似而家啲怪獸家長 咩小事都要理一餐
小朋友係要撞下板先識大架啦
最緊要放養得黎有底線
老母成日同我講唔好吸毒
搞大人地個肚要負責返就得

所以咪變咗怪獸家長
乜都怕蝕抵

其實而家啲父母咁有錢
是但一層樓
已經夠個仔食一世

但香港人好無安全感
無法脫離香港生活模式

如果上一代教育水平比較低 絕對係好事黎喎就算佢地認真教都未必可以教得好 反而會弄巧反拙變港爸港媽
放養式教育然後提供足夠資源比你自由成長 我覺得算係比較好既教育方式黎

我自己覺得真正識教仔其實某程度都應該要放養式 但喺佢成長過程會指引佢 比意見佢 但最終決定都係由小朋友自己決定

今日係需要靠父幹至可以上位，窮人終生只能係賤民。
難怪現今香港壓力咁大，仲放養式嘅話就唔使諗個細路可以入到名校，入到大學，入到可以搵錢嘅行業。

小學開始同細佬兩個人自己照顧自己返學放學煮野食洗校服
老豆大概一個月左右先出現一次買低啲糧食擺低少少錢就走

我明呀，我係抄個熟嘅同學，諗住讀埋同一間，最後入左間band4中學
點知之後個年搬屋轉校，入咗間band1,2既中學repeat,點知中一考左幾次第一。我父母係完全唔會留意仔女有咩potential，有時諗返如果佢喺我細個有多啲support我既人生會有幾唔同

其實正正係因為上幾代人都飽受放養式生活長大
到依D人有細路嘅時候就變咗怪獸家長
反差大到廿歲人都仍然係阿媽成餐由頭到尾夾餸俾個細路
山長水遠特登陪個仔女搭車返大學
外人睇以為生左個弱智
而當時人父母唔會覺得有問題
因為佢哋透過依D行為去醫治自己童年嘅創傷

老一輩中意天生天養 唔洗煩

無錯，如果我有細路，我極大機會係咁樣對個細路，因為自己童年嘅創傷太大，唔想個細路又好似我咁無親人理。

屌完閪，咇左個B出來就由佢，只要能長大就好果隻？

有時成班同事出去食個飯
都同佢講係時間接番班細路出城讀書

不過個同事本人根本唔想接佢地出城
佢話佢熱愛自由唔想有人痴身
衰格啲講，個個都睇緊個同事會唔會發生七年之癢同埋分身家之亂

Same here
佢唯一有意見係叫我jupas揀搵食科我冇聽

識個fd本身唔係有錢，都要夾硬比個仔讀D興趣班學返一藝傍身。
呢個年代，仲靠天生天養，大個真係只做地底泥

我都識個經歷過唔開心嘅事嘅人，而我係唔識幫助佢。只能說要珍惜，唔單單係親友戀人，而更加應該係珍惜自己。抱著自我犧牲嘅心態去滿足他人，同時唔去溝通嘅話好易出問題，然後進一入加深個傷口，令你覺得自己嘅苦難係必然，係常態，係罪有應得。

望清楚自己，去理解，去接納，去體諒同支持自己，一個愛自己嘅人先有餘力去愛其他人，否則只會係兩個人互相傷害而已。

我都係阿屌 自己搞掂自己

真 逼我反而會反叛
你唔理我我自己會搞掂

我認真覆嘅，希望你會認真睇

我係放牧式家庭長大，如果他朝我做到人老豆
我番工幾撚忙、幾窮我都會錫曬小朋友
當然會比自由佢做選擇，但唔係乜鳩都唔理果種
熟人聽過我嘅經歷都會覺得精神力唔夠人都死

父母唔關心子女已經好大問題，仲未計溝通上、相處上種種、家暴日日嗌交、搵仔出氣、離婚搵個仔做磨心同埋調解，等等

因為父母點對個仔女直接影響子女一世待人接物、心理發展，好彩嘅話搵到方法走出嚟或者兒時發展出好強嘅defence mechanism 先可以平安同埋無心理病咁渡過童年，學唔學壞撈唔撈偏或者番唔番到正途依啲好講子女嘅濟遇

所以就算小朋友可能寵到有少少依賴性我都會照做
至少心理上小朋友發展得完善啲，自已再到社會磨練，叫做有個開心同彩色嘅童年，做仔嘅我覺得係對小朋友最大嘅祝福

同埋千祈唔好比藉口自己話唔識做老豆，無人天生
識，個個都係一路相處一路學，唔識咪學囉，相處
溝通果啲野睇下啲學術書了解下，五種愛的語言、
Attachment style之類，至少比自己知道對子女差
有幾大影響

同埋啱啱睇留言，啲人以為放牧係等於自由，係嘅
可能真係自由，但代價係一個幾歲嘅小朋友要面對
人情冷暖、睇住人地個個有父母愛同關心自己咩都
無、同埋好早面對社會，人生八階小朋友要嘅野咩
都無，孤獨、缺乏安全感、關愛產生情感阻隔，傷
心同唔開心嘅情緒由細到大無意識地supress
左連自己都feel唔到但人地覺得你應該會要傷心
如果依啲係佢地想要嘅自由嘅話，我寧願唔要

慶幸自己人生濟遇唔錯，依家處理緊父母唔生性
處事不成熟留低比我嘅手尾，情緒開放緊，原來
人生好美好

Sorry for 1999 同排版差，太多野想同為人父母嘅你地講

原來首先要識愛自己至得，可惜直到今日，我仍然好厭惡自己，都係時候要學下接納自己。
多謝你咁詳細嘅分析。
即使我同男友已一齊左5年半，都仲係好無安全感，驚某日我老左，佢會嫌棄。
因為我老竇就係咁樣嫌棄我媽，打從我3歲有記憶以來，我從來無見過佢哋恩愛過。我老竇亦好恨仔，因為太想要仔，就將我當成男仔養。唔准我喊，一喊就打柒我，唔准我咁易驚，因為咁樣係懦弱嘅表現。
最搞笑係我父母養細路竟然都想AA，我嘅使費歸老竇，我妹就歸老母，係到左我13歲果陣佢哋終於傾掂離婚，我只係知道 雖然我媽偏愛阿妹，但唔使被人毒打就好。

我，直情扔咗入兒童之家
兒童之家又係只係管有三餐食
你讀唔讀書理撚你
好彩我自己生性入到大學

放養幾好呀
咩都管 咩做嘅所有嘢無得做

通常越窮既人就越生 搞到個個都咁樣
夠窮就等政府派公屋 生兩個有個4-5人單位 4-500尺 仲好過香港做中產

其實唔係叫放養式
係唔識教 亦都唔想教 純粹生出黎 比到飯你食=負責任
你學壞係你問題 係學校問題 總之就唔係佢地問題

生之前又唔諗下識唔識教 有冇能力負擔仔女生活

大家都慘 我中學都窮到窿 唔敢溝女 出到黎做野 作為男人既我 事業發展平平 而且受語文能力所限 根本冇辦法轉行 人工代表一切 所以比啲女睇唔起 試過英文唔好比個ex串 但我冇辦法 我要做野 好多野追唔返

感謝你肯講咁多，我至開始諗返起不堪回首嘅童年，都係時候要面對呢個傷痛。
就係因為自己家庭日日嗌交，我媽亦攞我來做同老竇嘅磨心，令我唔係好相信人。即使表面好似好信人，但經常都感到人哋實會背叛我。因為連自己父母都當自己係籌碼、物品咁，仲有乜嘢可以信？

其實幾開心 做咩都無人理
應該係話佢哋都唔知我做緊咩
佢哋滿足我基本需求就當搞掂我（e.g比錢我食飯）

除咗有時會溝通困難（e.g冇端端問我讀xxx讀成點 但係其實我冇讀嗰科 全家都唔知我讀乜鳩）

唔知係咪俾人放養大嘅生存本能，自制力同埋自律性極高，因為自己唔識搞掂自己應該生存唔到

相比起啲控制狂魔 已經算好好
我屋企人都係無為而治咁養我，無咩大資源比到但同時又唔會拖後腿

我都只係跟我成績同意願 盡量揀返學校，而佢嘅要求就係「唔好太好」

雖然同好多管教型響呢一方面唔同，唔要求入名校，但係除此以外，佢所有野都同一個典型管教型家長冇分別 總之就強加好多佢自己想法落仔女度
最大鑊係，佢好多想法同背後信念都係好奇怪，慘過遇到直升機家長同放養型

佢要求我唔好揀（佢覺得）最好嘅學校，在我看來只係一種補償行為，去說服自己佢唔係一個管教型家長，冇俾過壓力我

而佢一直都唔承認佢係管教型，亦都話唔鍾意太管教仔女，不過實質上一直做緊同一類行為

咁你真係好生性。可以靠自己入到大學。
我就係衰英文，連大專都讀唔到。之後出來社會做嘢，就只能一直做低人工嘅工，跟著工作壓力太大就成日買動漫公仔來減壓，搞到自己無乜錢，又得要繼續努力工作，陷入呢種惡性循環。

如果咁幸運地你面對朋友、另一半表達到關心同愛就最好，當你realised 到永遠對咩人都有距離但
自己明明想親近果種矛盾好難受

真係好頂唔順呢啲窮父母，明明自己都養唔掂，竟然仲妄想自己生到個細路就可以改變自己，令自己變到有錢

發現好多朋友仔

就係因為語文能力受限，無法轉到好工 。
我都有呢種感覺。尤其男友得中三程度，佢唯一嘅好處就係錫哂我，半供養住我，但我想提升自己學歷就變得好難……好似去左一個沼澤咁，愈想向上爬反而陷得更深

你呢個程度好正常

我明你嘅意思

叫你揀band 2，來證明自己唔迫仔女讀書
唔需要仔女成材

但實際上，從無尊重仔女嘅意願

我媽離婚佢怪我搞到佢離婚
痴線

以為自己開左post

準備緊啦
當初因為佢被離婚覺得佢好慘先陪佢住（而且儲緊錢）

我媽都係咁，覺得係因為我太曳至搞到老竇離佢而去。岩岩離婚果幾年，佢仲成日要求我搵老竇出街，祈求透過我知道老竇現況。
然而我老竇一早響上面搵左個大陸閪，仲為佢生左個囝，仲邊會理我。
自從我無再同老竇聯絡，我媽對我冷淡好多，再加上我搵到嘅男友都係低下階層，佢更加唔想睬我。

我個陣就係唔想又重複父母嘅路
好驚一世都窮所以超努力讀書
我英文都係3低空飛過係其他科好
巴打你人生未完仲可以努力改變
唔好行返窮父母嘅舊路

見到呢D post 又想讚屋企人
我係極度草根既階層出身, 細個屋企拎綜援. 阿媽仲因為個陣太窮而落左我未出世既細佬/細妹(最近先知, 完全係嚇親我同細妹)
雖然佢地無學識, 都會有好缺點
但佢地係好善良既人. 好鐘意幫人, 識明辨是非
佢地基本上比唔到D咩支援我, 除左愛.
佢地有時都會埋怨我做既決定, 但唔會限制我做任何野
佢地好多時都唔理解我既世界, 但係會支持我做既任何決定
佢地唔識講咩人生大道理, 但做人要有既良知底線, 唔會太市儈係非常難能可貴.
可以講佢地好傳統既中國人, 唔似一般香港人, 唔勢利, 而且傳統得黎都好開放式教育
基本上由細到大我好開心, 我可以自由地做任何一個我想做既決定, 體驗到好多我應該無咩可能體驗既野. 亦都好多謝佢地選擇做一個善良既人
因為係呢個世代. 善良比任何野都重要, 相信到而家好多人先知善良係一種選擇, 亦都係承受最多苦楚. 但我地要堅持
多謝父母既教育係我地人生必經之路, 因為代表我地終於明白係佢地身上學習到D咩

加油！祝你有日成功搬出

父母嘅相處經驗係會投射到自己對伴侶嘅想像上面
不過你可以同佢傾下你家庭嘅經歷，比佢知道你需
要關係穩定嘅安全感（唔係平時出面果種安全感）
因為你自己都要係理性上釐清番依種感覺係事實定
係童年嘅陰影，當你認清到伴侶相處上唔應該出現
你父母嘅情況、同埋都唔係平常情況應該會安心好多

我老母直頭送我俾人養添啦

起碼呀爸呀媽接受到你係gay
幾好

咩咁多人都比人放養架我細個果陣呀媽管到我傻，電視又無得睇，考試又要成日溫書呢樣果樣，係中四開始先至叫做自己搞番曬，但都會keep住問成績

小學一年班先興爆旋陀螺？ 樓主係咪中學未畢業

無人理咪幾好
大個左有事唔會諗要靠人先

你都傻傻地
中學未畢業既直情唔知爆旋陀螺係咩添啦

男仔放養有咩所謂

就係我男友知道我家庭咁樣，所以好似老竇湊女，乜都幫我搞掂。無論係煮飯、洗衫、沖涼，我病左都係佢餵我食藥。
星期三仲會帶我去打hpv針，幾千蚊……
我男人好專一，從來唔會好似我老竇咁一到星期六日就上去搵大陸女人（佢仲好意思帶我上去睇下佢嘅女友，仲話果個女人好好人，好過我媽，要我學果個女人咁）。
就係因為覺得呢個世界好難搵到咁真心咁好嘅男人，所以我或多或少對呢段關係不安，想透過提升自己語言能力 一＞讀大專（提升學歷） 一＞搵到好工（保障自己），就算他朝我變成中女都唔使驚 被男人拋棄。

我都係啱啱中學畢業 細個已經成日落公園 印象中係 瑤瑤〉爆丸〉爆旋陀螺 我記得爆旋陀螺嗰期我都就小六啦喎

我都喺
有時大個咗會諗如果屋企人果時指引下
條路就唔洗兜多幾個圈
不過其實佢地都唔識
大家都盡咗力了

識個親戚
由細到大都係放養式養個仔
個仔連基本自理能力都冇
一兩個星期都冇見佢沖一次涼
係佢身邊行過一陣酸味
老泥多到條頸後面黑曬
見到屋企垃圾桶滿左唔識汁
有人問佢野就乜都唔知
平時係屋企就打機
攰就訓
淨係鐘意食肉
冇見過佢食菜
十幾歲人就嚟兩百磅
都唔知佢之後點出社會同溝女

多謝

你要加油呀，盡可能都搬走啦

緊係啦

叫鄉下又啱唔啱，我冇當果度係我屋企，係我父母的屋企
我搬走左好多年自己生活

上網check返有幾代 第一代係2002年 你啱啱中學畢業應該睇近期既掛
利申睇最早個代 就快三十歲

依啲先好
起碼可以自由決定自己要既童年
由於做往往決定既係自己所以就算衰咗都無得怨人
最多咪得閒關心下
或者見到有問題既行為就提醒下佢地
教下道理咁
咩被唔被愛果啲terms只係溝通既多少
驚既話咪食飯果時候傾下計之類囉
叫佢地分享下學校生活果啲
得閒叫佢地做下家務令佢哋唔好出現公主王子病
我個人經歷係童年成長其實比較多係睇朋友
朋友係壞既話父母點教都係會變壞
我老豆老母以前小學只係俾一蚊零用錢我
中學都只係每日30蚊食飯錢
見到其他同學日日小息買嘢食
但係我只能夠望住佢地食會覺得自己好似乞衣
以前啲同學興玩彩虹 cs 巨商 墨香 ro之類遊戲果排
由於屋企人唔俾打機+上網其實都無接觸過
佢地會覺得電腦係一樣邪惡既物品
打機令人頹廢之類
但同同學完全無共同話題既時候會好自卑
會反而渴望自己無既嘢
中學完之後決定出路果時候又話咩讀唔到大學
唔會俾錢我讀文憑/台灣大學
最後又係要我自己半工讀ive同買電腦黎用
無佢地金錢限制住我就日日打機
最後肯定唔係果兩老要既成長方向
睇番就會覺得俾依啲老豆老母生養既自己會好慘
錢又無多個 咩都限住曬 仲要覺得自己好偉大
所以由細到大屋企人之間既基本上每個星期都會有幾日會嘈交

基本上你唔想仔女將來怨恨你就唔好管太多
果啲所謂虎爸虎媽成功既事例就算成功個仔女都一定會有某種心理缺陷

🥺i know that feel bro,
連登emoji無依個表情

我明白你果種憂慮，覺得自己唔值得被愛
即使明明幸福己經出現係眼前
It is just too good to be true
好似人間失格咁 “連幸福都怕，綿花都會受傷”
不過真係要慢慢接受，難聽啲講其實你知道若果男
朋友有一日離開左你生活，你嘅世界會崩潰
你都好擔心依日會發生
我自己面對依啲不確定性，我只會用「藉口」推自己
You only live once,好似Avicii 嘅the night咁
唔敢、驚嘅都玩大佢、博左佢
因為前半生實習太痛苦，唔想放棄生命中出現幸福
嘅可能性，所以就算要買大細一半機會都會搏，搏
個天會對我仁慈，唔想到死果刻後悔

首先做人老竇第一件事就係唔好喺網上扮女人

有
放學做完功課理得你玩到點

閱讀理解10/10

理你未又被你屌多管閒事。

連登仔最適合就是放養，但每月一萬零用。

我睇過第一代嘅爆旋陀螺，正。
超速搖搖當時興起搖搖熱潮。
你推理能力真強，睇來動漫係可以估到一個人嘅年紀。

我老豆老母拎唔知我大學咩科同讀第幾年 中小學只係比零用同比錢我補習 乜拎冇點管我

我係婆婆湊大，唔係同阿媽住，所以我老母有一年「突然關心」我嘅成績我真係勁反感，無撚啦啦咁關心我張成績表做咩

真係一啲都唔好笑...隨時變弱智仔巴打好命

Menu呀

一樣😂
但冇人理真係幾正

我細個果陣老豆老母直頭唔係我身邊
係我阿嫲真係完全放養
幾日唔返屋企呀
返唔返學呀，放學去邊呀
完全無理過
雖然成績唔好，但都叫無行錯路

呢啲唔係叫放養式
係放棄式

教佢做一個好人
其餘可以任佢自由發揮

都算係我00年
以前讀屋邨b1偏top既中學 大家都唔算有錢 但超多同學中一二已經考完8級/演奏級樂器
同埋冇咩放養家庭 放學一齊行去補習已經當係出街hea補完大家都要趕返屋企
不過冇咩啦 兩種方式各有利弊

老豆新年食飯os: 呢個靚仔咁熟口面既

您係咪好中意用動畫圖片表達自己同埋想問您同您妹關係好唔好 您會唔會憎佢？

總好過直升機

我覺得咁樣好好😂

我阿媽都係咁既人
身教其實最重要

我都係
不知幾舒服

想知道各位被放養嘅成唔成功 生左都想好似我老母咁教

4歲已經會自己落街玩
但係住個度條樓梯成日有道友
跟住幾個大哥哥(都係得6-7歲)就上山玩
又會去海邊汁人地d 魚排黎釣魚 (一舊膠圈住d魚絲個隻,唔知有冇叫錯)

兩老都返工, 放學屋企唔會有人 ,所以6歲已經成日自己煮野食
打開雪櫃有咩就切碎佢 拎埋盒冷飯炒埋就食得
有時仲要煮埋比家姐食 明明佢大我幾年應該佢煮啦
仲記得屋企係冇煎PAN, 得隻勁大既生鐵鑊
倒完水落去浸鑊之後, 要畢返d水走先夠力拎個鑊去洗

咁都養得大自己 我覺得自己好叻

好正喎
會關心但交番俾你決定
好多一係問都唔問
一係乜都老豆老母話事

係，因為一張圖已經勝過千言萬語，我表達能力唔係咁好。
我同阿妹關係可以話係差來形容（如果你用起底功能就會見到），憎佢？都有啲，憑乜嘢佢可以得天獨厚，持住有阿媽錫睇我唔起？以為讀左個台灣大學返來就巴屎閉？

我係有話直說嘅人，呢啲我已經忍左好耐

我想咁啵屌

依個世界只係得識同唔識
唔識教就去學去諗點教好
唔係一個大安旨意話唔識就唔教

無人一生小朋友就識教
靠不斷學同試

我媽就係問都費事，反正佢要嘅係我妹，我只係多餘嘅存在

冇人管先好

我果陣發39度高燒，我媽不但無帶我去睇醫生，仲話由得我繼續發，發下發下，自然就會好喎！
好彩我果陣仲有力行去診所睇醫生，至知自己已經發39度發燒，再遲啲就肺炎

Same here 但我唔大洗 都係睇自制力

我地都打錯，mean

其實幾好 好過乜都管

咁咪好
呢d好父母

有比錢你咪算好
鐘意做群腳仔？

我都係 以前媽成日出去同朋友食飯唔番黎 老豆就係出面做野 仲讀緊中學早餐午餐有得係學校食 夜晚就要自己搞掂 一係自己煮 一係出面食 最自由就係呢段時間

我都係做曬啲家務

一開始會唔習慣 會責怪屋企人唔陪自己 但耐左自由慣左 咩都自己搞掂 就會唔想屋企人番黎管住曬

讀多啲書好啲，唔使被人睇死。
如果童年不幸，大個就要做好多嘢來彌補細個嘅嘢（治癒童年）。會好麻煩。
我都係因為細個得唔到咁多公仔，於是大個有收入就係咁買買買來開心下。

由form 5 阿爺中風之後開始就冇食過住家飯
利申都係比阿爺養大 佢死咗之後日日得返對住四面牆 連煮都費事阿爸阿媽真係一期一會 得閒食餐飯

分開住

我係啊....

無錯，就係呢種感覺。乜嘢都唔敢相信
都要開始放開懷抱相信人。
我男友比我大16年，好大機會會比我早離開，一諗到呢樣就崩潰。
有時真係要去搏。唔搏就乜嘢機會都無

放養唔係壞事，但係唔可以一出世就放養
起碼讀小學之前一定要畀到父愛母愛佢
教佢點樣同人建立關係，點樣相處，學識分享
分辨是非黑白，面對失敗離別傷痛
唔係嘅話，個細路大個咗好難同人親近，精神容易出問題

我老母對我學業方面揀科揀學校果啲咩都冇理但又expect我成績好
我自學一樣技能開頭又話學埋啲垃圾之後見我有成果又好proud 咁同啲親朋戚友講
拍拖幾點訓教鎖房門呢啲唔想佢管嘅佢又管 人際關係工作學業前景果啲想佢比意見又話佢唔識唔關佢事唔好煩佢淨係識講努力讀書唔入大學冇用
想溫個書都比佢係咁入嚟鬧我幾點訓問我手機個制點㩒仲想我成績有幾好
搬咗出去又比佢煩我幾時結婚 話我未結婚同人同居係臭雞 之後無聊又日日打電話嚟
我都好想比人放養

我21歲岩岩出來社會做嘢就已經跟左依家呢個男友，唔使同佢哋一齊住。其實我最憎有人係咁提住我不幸嘅童年，尤其我媽同阿妹。
簡直係響人傷口上灑鹽

我都係 覺得好爽
由細到大都冇話要叫幾點返屋企
返到屋企仲好溫馨

我 但最後入左大學
佢地話呢個完全係佢地既功勞
無佢地我什麼都不是 更加無可能入U
佢地個原因係 唔比錢供書教學 我就無書讀
所以功勞係佢地身上 唔關我事⋯⋯
（駁過嘴話 其實係主要靠自己 但比人鬧翻轉頭）

就係因為由細就放養，感覺唔到有乜父愛母愛。
導致依家同人關係都係充滿唔信任，對邊個都有道牆。
即係表面上我係乜嘢說話都講出來嘅人，但實際上都好驚聽到我心話嘅人會隨時出賣我。
我成日俾人感覺係無腦又天真嘅傻婆，實際上係充滿傷痕但仍要掛住笑面嘅人。

我屋企係咁，小學功課自己做，有科唔合格俾老師鬧話做咩唔問屋企人到升中學要填選校表要自己搞掂 大學揀咩科咩學校更加唔使講啦，我讀緊大學先問我讀咩科

咩都淨係識同人比較，踐踏你，無扶助無教育觀念，一味淨係要求你要讀到大學。依家做人好無自信，即使人地認同我，我都唔想去相信囉

一半一半
會管幾點返 同邊個去街個類
但讀書唔理 考得好唔好都無所謂

係 .. 我今年幾歲我老母都唔知 ...

我老豆到我大學畢業都唔知我中學係跨區返學

同巴打一樣，同埋屋企好多傳統，例如要等全家人安頓好先至開飯

噉先正

放養式+窮養
大過搵到錢就問拎家用
連我大學畢業讀咩都唔知
呢d仆街父母應該消失

乜都唔管
到依家老豆都唔知我做緊咩

不過咁樣個人自理能力都比其他人高
諗野都成熟啲 唔會靠人

可以英文攞到3已經好叻，證明你好努力。
我就因為家庭問題都無心讀書，英文U，其他科就2……
我希望可以努力改變到，如果做到穩定嘅工就好。

響呢個靠父幹年代，仲天生天養，無技能傍身就死緊。唔做地底泥至奇。

我係學業方面放養
由細到大老母無干涉過我學業
小學升中都係自己prep要入邊間同埋執portfolio
佢連我中學都未去過
每年只係成績表畫隻龜就得
夠膽講佢依㗎連我邊間u都未知
不過佢管我生活習慣
中學有門禁同埋要早沖涼早訓

我屋企算係放養，好多野都唔理我。但係咁樣其實開心，都算係係一個好幸福嘅家庭長大。
讀書方面算係靠自己覺悟去努力（本身對自己高要求），佢地從來唔理，覺得我盡咗力就得。

有啲似

半放養+半嚴教here

其實咁先唔好 唔湯唔水咁 同新加坡專制式民主一樣

學壞都好難救，自己條命自己負責

裙腳仔呀
媽乜鬼寶

唔係喎
我覺得呢個係連登近嚟少有質素嘅討論post

默書次次0分你就敢

咁認清事實都好。唔係咁多父母係盡責嘅

我都係
小學回條同手冊都係自己簽名
以前覺得冇乜嘢 只係唔想日日都俾佢簽名
仲特登練到好似
到大個先知依啲叫冒簽

旅行日要買零食就自己係啊媽銀包拎錢
(佢叫我咁做嘅 叫我唔好拎少少錢都煩住佢)
好好彩我又冇學壞

所以好矛盾

我唔係自己係屋企等好覆，
有去醫院check
不過係自己一個去啫

幾時有扮過
紅字就必須係女人？

喺某D位要識拿捏
細個嘅話就同佢講點做點做會有咩結果，再等佢自己選擇
利申：被放養者，兩老覺得開心就好

我係同你一樣
小學都係自己返學放學補習
揀中學大學都自己
功課溫書冇理過我

我覺得我父母都幾好
只要唔學壞 都唔會管我
我可以揀自己條路
但係有病都會照顧我個啲
所以由細到大感情都幾好

有咁自私嘅父母真係好嬲亦好慘。
仲好意思話囝女係負累？！咁大個人避孕好難嗎？唔想裝子宮環就食避孕藥，最簡單係帶套。

老豆係放養式，老母唔係

小學之後無去過我學校
中學要攞成績表叫我去攞，有咩要講就打比我表姐
但我表姐都只係大我幾年
中四揀科自己鳩揀理科
會考自己報
之後就去英國讀書，讀咩又係自己揀，住就買左間屋係個邊，但我除左細細個去過就無再去過個邊
可以話係0認識全部要自己摸索，仲要個時先岩岩出iphone4,我仲係用緊Nokia 定Sony

病個啲就一向身體好好，中學個時都唔會夜訓，真係無乜野要去睇醫生個啲

朋友方面就基本見我無學壞就得

錢就等我唔夠就開口買

基本上係英國咁都死唔去應該都好夠

係 真係好爽
試過中學嗰時係街同朋友玩到夜晚
(唔係食煙飲酒 只係幾個人唔想返屋企先係學校附近周圍行)
俾班主任見到 佢打俾我啊媽
啊媽厭佢管住晒好煩

但身邊有個朋友廿歲仲俾屋企人管住
8點前要返屋企
聽到都覺得不可思議

病咗無人理先係你講嘅主題
最多俾幾舊水叫你自己睇醫生

我就唔係 半放養半嚴教

小三小四可以俾你去玩 但要有家長接送
升中係自己揀
中學揀科又係自己揀 有問過但唔會迫你揀科

中學唔俾出夜街 但家人要出去social果陣乜都自己搞掂 經常食自己同搞掂曬屋企野 但佢地對自己要求高 番到黎又鐘意管呢樣管果樣 煩到 一方面覺得佢地唔陪自己 另一方面又唔想佢地番黎 寧願佢地去耐啲

考dse前成日同你講盡左力就得 但一邊睇死你入唔到U 無形間俾壓力你 學業佢地幫唔到手 又係自己黎

讀U之後都唔再點管你

同老豆關係還好 但對老母疏離d 但其實兩個我都麻麻地鐘意

嗰時見到隔離屋姐姐有補
好似好好玩咁先叫啊媽俾我補
佢都冇乜理 陪我去報完名就算
之後都係自己拎錢去交同自己去

雖然佢冇管我
好就好在我想學咩佢都俾
補習同埋學樂器都係自己意願

好多公屋仔都係咁

好羨慕真放養果啲人 自由得耐就唔想俾人管番

都幾相反 因為我冇人管所以一直都做緊自己想做嘅野
入band1 讀3科自己想讀嘅electives
中間有rejupas過
入u讀自己想讀嘅科

好彩我做嘅選擇so far都正確

係幸福嘅放養

+1,好撚頭痛

講得好好
佢只係滿足緊自己

幾多人幾想有呢啲生活，父母唔阻你發達咪正囉，好過班垃圾自己無學識仲一日到黑學講三講四煩q住，灌輸埋哂啲鬼唔知阿媽人嘅守舊思想限制我哋嘅潛能。今時今日咁多連登仔日日上來叫春放負某程度上都係比上一代限制咗個思維。
佢哋唔識感情就由我哋教，呢班廢中老係應該由我哋用自己嘅學識同創新教化下佢哋點做人，唔好指意佢哋班垃圾幫我哋成長

中學唔知我幾歲讀中幾 所有野自己簽 到大學唔知我去咗邊個city邊間U咩科year幾加畢業自己一個grad 到去第二個city讀master再loop一次 不過有黎graduation 因為佢哋想去個旅行

咩思想黎
咁你呀妹點諗
佢冇男朋友？

兩老離婚+長期係大陸
由嫲嫲+監護人養大
錢方面比得幾多我，同埋讀得下書，係附近既風頭登
之後某日拍拖（扑野）比學校捉到見家長
老母就掟左我去外國寄宿男校讀左3年

哇 你又係慘啲 我屋企係全放養 真係好正

但內心都有少少想另一半關心自己多d 安全感好正常 咁絲打你想唔想俾人管？

最後兩句真
放養真係會好細個就明哩個道理

因為我係combined 所以已經雙重影響左我內心好抗拒俾人管 好獨立 如果第時另一半管住曬 我實同佢反面

唔知呢樣有冇影響
我唔鐘意管人 亦都唔鐘意俾人管
鐘意同人保持距離 唔鐘意同人太close
遇到太親密關係反而會排斥
但內心又想人了解自己

講完都覺得自己痴痴地線

有自知之明嘅父母
好過好多無料扮四條嘅

放養式幾好 冇咁大壓力
調返轉睇 一樣唔識教 但乜都要管你既
去圖書館溫書 又打嚟問你去咗邊
考完試去玩 玩夜咗又話你掛住玩唔讀書

三餐飽都唔管 比婆婆管 已經當冇老豆老母

我都係被放養通山跑
但放養之餘會買好多書被我自己睇
而家冇不良嗜好 讀緊乞食科PhD

無養過

學識咩都自己搞掂咪好
唔駛下下問人

你唔係小灰雞。

你唔係一個被動，無主觀意識嘅角色。

每個人都可以係一本書，喺你認為自己只係他人微不足道嘅一頁同時，或者你身旁亦認識一個將自己嘅苦難同絕望埋喺心底嘅人，而佢對你而言亦係一個不顯眼嘅路人。喺你嘅人生被人無理刻劃嘅同時，你亦係喺其他人嘅人生入面留下印記。你可能覺得你無做過啲咩，但比如我係會記得八年前某人地同我講過嘅某啲無心說話。

所以，喺唔同人離開你嘅同時，你亦係有離開人。你或者無法決定散場與否，但你可以影響如何聚，如何散，以及自己喺人地嘅書上留下如何嘅印記。

人有悲歡離開，月有陰晴圓缺。天下無不散之筵席。你認識嘅人，珍重與否，都總有一日與你相離，除你自己以外。

有啲人，戀愛戀傻咗，連自己都忘記。亦都有人隨波逐流，本身就無一份清晰嘅自我。呢啲人將自己嘅人性意義，幸福，快樂全部都建基於對方嘅存在上，於是人地一走，自己就一無所有。

失去自我呢樣嘢，可以用工作嚟逃避，但你返到屋企瑟縮一角嘅時候依然要面對。而呢種逃避，往往伴隨自虐。唔照顧自己，討厭一無所有嘅自己，覺得自己無論點都無咩所謂，唔認為幸福存在喺自己嘅生命入面。

痛苦成為自我，苦難成為常態。

你可以行為上獨立，但如果你無一個清晰嘅自我，無真正獨立嘅人格的話，你唔係獨立自主，你只係學會以獨立作為一個生存技能而已。

所以要捉緊自我。我到底係一個點樣嘅人，我相信啲咩，否定啲咩，喜歡啲咩，討厭啲咩，我到底想要點樣嘅人性，點樣嘅幸福。

如果到最後，你依然需要另一個去建構自己意義嘅話，係無問題。有好多嘢，唔係一個人就可以做到。

每個人嘅意義都唔同，同一個人唔同段階又有唔同嘅意義。可能一對情侶生兒育女後幸福嘅重點由對方轉移咗去細路到，而細路成長獨立後又有重新尋找意義。

保持一定嘅自我，以至於唔會一無所有，同埋唔好恐懼要重新發掘意義。

或者無happy end, 有啲人一世都脫離唔到苦難，有啲人一世都被心魔所困，有啲人永遠唔會得到幸福。

不過人生就係咁，人只能相信自己嘅諸多限制中嘅選擇係正確，然後拼命去前進。

途中遇上難關，一仆一碌嘅時候，最緊要珍惜會陪自己行到最後，唯一理解自己嘅「自己」。

圖又好，畫又好，語言都好，其實係好有限制。我講嘅嘢係基於我經歷同思考得出嘅結果，旁觀者可能會覺得「條友做咩自high, 條友jm9, 扮撚晒嘢，1999, 講廢話。」 同樣地，你講嘅嘢我都會有唔明同理解錯嘅地方，你男朋友亦然。珍惜理解自己嘅自己，同埋要體諒難以絕對互相理解嘅另一半。

cls你最後一段同我一樣
我係想另一半係日常細節上關心我
例如我黎m另一半可以管下我唔俾我飲凍野
因為我經常唔理
但如果做重大決定果陣
唔好干涉我既決定同行程

同埋我都好著重私人空間
唔鐘意黏身既另一半
deep talk唔啱我 因為我唔算太感性 會覺得怪怪地
唔識講 我都好犯賤 唔想另一半對自己太好

真

有時會覺得 好彩自己價值觀冇大問題
如果唔係真係好易誤入歧途

好羨慕人哋父母會係成長過程中指導或者循循善誘

哩啲叫信任你喎

慘 我啱啱好咁多嘢都同你相反媽媽會理我但唔會管我i love my mum

唔知咁算唔算放養
中學咩成績 唔知
DSE 咩成績 唔知
邊間大學 唔知
讀咩科 唔知
有冇拍拖 唔知
做緊咩工 唔知

讀緊大學問我幾時考會考
但係嗰時已經係考緊DSE

就咁比80蚊我自己搞掂

媽寶
應該出街問路都唔敢嗰啲

咁你會唔會關心另一半
因為由細到大冇被人關心過
所以唔係好識關心人
成日被人話唔體貼

媽你老母寶
係裙腳仔

係
到大個先明自己父母有幾好
唔管我 但有咩事都會係背後支持我
所以成家人感情越嚟越好
希望自己將來做父母都可以做到咁

而家過成點?

接近放養,3餐要自己搞掂(會比飯錢)
唯一要求係過節要見人,其餘時間係唔係屋企冇所謂

加油

小學已經可以七八點先返屋企
升中同中學揀科完全自己搞掂
乜興趣班都冇上過 鴆下鴆下又一日
但諗返就覺得幾自由幾開心

佢都覺得我男友俾唔起十萬蚊禮金好無用。
佢今年23歲，未有男友。好大機會係女女

就係因為咁 我好難開口表達自己既關心(覺得有啲難為情)
好彩我以前男朋友唔係好care情感上既野
但我努力改緊 不斷嘗試大膽啲講
唔得咪惟有試下搵個理性現實型既男朋友囉
我唔算太體貼 但俾人話過我大方

都唔知算唔算放養式，佢哋又唔係冇理我，只係冇乜俾錢我同冇教過我啲咩，全部都係經其他親戚同朋友學翻黎，當遇到有人話我屋企教我教得好，有家教呢啲說話而我老豆老母聽到，佢地就打哂飛機，真係覺得係自己教，我就有啲燥同有啲委屈

好過分下喎

但我關心朋友係冇問題 就係對家人同情侶比較含蓄

噉都總好過啲又蠢又專制嘅父母嘅。

仲掉自己個仔要我細細個揪住佢，搞到我無哂校院生活

我係唔察覺原來佢哋係有需要噓寒問暖

功課考試上到高中已經冇理，不過都未算放養
我覺得最放養嗰part係我出通宵冇單過聲，佢地都係唔會理我，唔會打嚟問我去左邊😂😂
同埋唔知點解我個人喺房但我老豆老母會自動忽略左我
有次煮完飯我行出嚟食嚇到我老母嗌左出嚟
仲話返我轉頭，話我做咩喺屋企，冇煮我飯😂即係我唔可以喺屋企嘅

唔知算唔算放養
細個老豆老母要返工
小學三年級住九龍自己搭過海巴士返港島區小學 後黎轉咗校就自己搭校巴返學
唔使返學就自己喺屋企一個人做功課食阿媽煮定啲飯
中學大學派位都係自己揀學校學科
依家自己住父母從來都無上黎探過我又唔知我住邊
之前病訓咗5日醫院又無黎探我

咁又大鑊d....

下 咁都唔好？ 仲想點

我係中間嗰個，老豆老母對我冇期望（期望喺大哥到），又冇乜時間理我（時間去哂細妹到），比零用錢我自己搞掂哂，手冊回條都係自己簽（我阿媽叫我自己簽埋唔好煩），放咗學去邊又冇人知，算唔算放養？

真 但係都算錫我既

係 愈大愈覺得好
不過我覺得我有個位係好彩
小學啲成績係中下
小四個時補習老師點醒 先醒覺要讀書
之後入到band1 入到大學
如果唔係 我應該入唔到u

兩老都要返工，窮+無文化，覺得餓你唔死叫養大你，都係放養，佢地邊識教功課，幫你揀科，學興趣班，同小朋友傾計，栽培下一代呢啲嘢，細個比飯你食叫完成任務，大個好孝順比家用養番佢

其實係因為小灰雞係因為某人多手隨便畫出來嘅角色，無家人、無朋友。對應返 因為父母意外搞出我呢個人出來，同無家人一樣。（由於我性格嚇親人，都無乜朋友）
佢就係因為太孤單至忍唔住想尋找朋友，意外地同呢班角落小夥伴相遇。開始左尋找自我嘅旅程。雖然最後知道呢個真相＋要同角落小夥伴（朋友）別離真係好傷心，好符合現實。

人生本來就唔係咁如意，仲有好多嘅別離，諗到呢一點又忍唔住。無論係2年前最錫我、照顧左我廿四年嘅外婆離世，定係愛寵們嘅離世都令我好心痛，痛苦到不如學樓下個7仔經理咁跳樓走左去算。
就算過左2年，都係好傷心，點解佢哋嘅離開總係咁突然，都未好好同佢哋道別就永遠離開！！！

婆婆走左第二日，我仲要強顏歡笑返工，企圖用工作麻醉自己，但仍然無法揮走呢種失落感。

有時真係好想做快樂嘅豬好過，「最緊要開心」，咁樣至唔會俾人感覺我係負面、悲觀、怨婦，但點解一諗起呢啲過去就忍唔住爆發……

明明已經嘗試用理性壓抑呢種痛楚

係咪邊個姪子嚟

細個係應該管下既

放養式其實要做到貼近鬼佬個種比小朋友有自由選擇 但同時提供意見 朋友式咁 先叫做平衡

但香港就係放養又溝通好差 勁易有代溝

要好好珍惜對你好嘅父母，好父母唔係咁多。

same
雙親因工作關係 一年得大時大節(新年,清明,暑假)先會係屋企 其他時間都係由婆婆養大
細個既時候會好容易同人比較同比較自卑
因為當同學傾計話自己聖誕去邊玩乜乜乜 自己就咩都答唔到嘴
不過大個咗諗返 雙親都係為我三兄弟好
好彩既係我地三兄弟讀書都唔差

我就係
細個父母都要返工,大部分時間都係得我一個
好奇怪我又冇學壞,冇入黑社會,做街童果d

有無人係混合式?

睇你想要乜
可能我細個老母冇乜陪我做任何嘢，佢而家call我飲茶、番屋企食飯都係可能3-4次先應一次；唔一齊住都覺得佢call得太密，想要私人空間，可能因為細個慣咗冇佢喺身邊；

相反，我老母陪我細妹時間多，可能又係女，所以我老母一吹雞，佢多數都會到，一星期見三四次都冇問題

管又嫌煩 唔管又話放養
依加啲人真係好麻煩
無錢又話窮 有錢都可以話唔夠有錢

講得好貼切，呢啲就係窮父母普遍諗法。
乜生細路係養寵物咩？「餓你唔死就得」呢種思想真係害死。
佢哋最厚臉皮係攞果啲非洲兒童比較，話「你睇！人哋連飯都無得食，仲慘，你真係【身在福中不知福】！」

痴能線，擔佢老母咩，呢啲人有錢還？自己衰仲唔夠

我係老竇專制式，老母係放養式（實際係無視式）

聽過d小學雞以為蘋果係白色,因為次次都工人批晒皮俾佢地食,佢地見到白色果肉就以為蘋果係白色

好人好易比人恰
應該學業上少少逼佢 其餘都任佢發揮
想上咩興趣班都比佢

原來仲要唔識字你點撚樣教仔啊

收到晒 我想佢童年開開心心咁成長
我同我老婆都會成日同佢溝通

即係有條例限定用呢個acc既人一定得一個
我老婆用呢個acc有問題
定佢用時要轉返藍字

你講得啱
人善被人欺

我父母都冇咩理，大學碩士讀啲咩科都唔知

阿媽連我大學讀邊間又唔知

所以我想佢基本善良 但又唔好比人恰
其實健健康康成長都好開心

我呀媽都係咁
但問題唔係放養式
唔比我唔翻屋企
不過我都係會出街 夜翻 去朋友到訓
久而久之佢都唔理得我咁多
係佢心情唔好嘅時候會屌我
其餘都冇咩問題
當然我都有成日翻屋企食飯同佢講兩句

我都唔知我父母算係邊種，學業上管得好嚴，但其他方面又乜都唔理，我唔開心嘅時候又淨係識講大把人慘過你乜乜乜，都唔知佢哋想點

講真俾得起10萬都係10萬姐
代表唔到啲咩

十歲已經開始自己出去喺宿舍住

你話你地幾撚犯賤

有個廢老母書又讀得少又認屎認屁 管撚住你 然後浪費大量資料時間係啲無謂嘢上面 你先知咩叫慘過食屎

就係佢盲撐阿媽，阿媽呢啲感情觀念好扭曲。
即係我呢個囡最大作用就係成為佢交易工具。
同埋佢覺得呢十萬禮金可以幫手交到阿妹響台灣讀大學果陣嘅學費。

我小學暑假嗰陣俾阿媽放喺親戚寄養都有性侵經歷
如果第日我有個女真係會睇實佢
唔好以為親戚就唔會下毒手
知人口面不知心

記得我個升中派位 band1-3 男校女校 男女校都報晒 個老師屌鳩我 話份野好重要

結果叩門入咗 張form無填過的中學

真係生細路最好自己睇返，因為你永遠唔會知果啲親友會否傷害（包括性侵）自己小朋友。
我呢世都記得被果家人嘅細路藉著「細路嘅遊戲」來抽我水。
摸我乳頭，仲要我含佢哋乳頭，就算對方係女嘅，呢啲行為都令我好唔舒服。
無奈人哋形象好，係「乖乖女」形象，又讀書成績好，似我呢啲成績普通嘅人講出來無人信。
香港呢個社會好功利，乜都用錢／成績／學歷去定義一個人好壞。

我記憶之中父母係從來無慶祝過我生日
連利是都無

我老母就係鳩聽社工話，填左band3學校，從此我人生更加注定失敗。一世都只能響泥濘打滾

又唔算係放養，但我父母由小學開始就已經俾我去朋友屋企過夜，f4開始基本上可以通宵達旦同朋友玩溫書/學習進度唔會點過問同理，應該係因為關讀band1女校事同埋我都中規中距唔會踩過界，跟住入u仲更加唔會點過問但最低程度會知我做緊/讀緊乜，到我一畢業就離開香港到而家落地生根都冇俾過說話我聽不過我同我阿媽關係好，同阿爸都好但係佢唔係點表達自己情緒

我老豆連我讀緊大學幾年都唔知

一位f.1問老母可唔可以同朋友出mk影貼紙相遭到拒絕、f.3先第一次同朋友去旺中行街買衫既人喺度睇緊你地曬命
（而家二字頭，執房dum垃圾要比老母睇過袋垃圾先）

所以我從來當自己孤兒 對佢哋冇感情 佢地死個時我一滴眼淚都冇流 個心唸：哦 死左啦

我都係咁
所以道德標準好低
偷呃拐騙樣樣齊

你有啲慘
難聽啲講讀香港讀唔成書出國嘅人好多
但去英美讀嘅認受性點都比台灣番黎好
冇錢就唔好搞唔多野啦

點解會覺得生存唔到

我淨係知孖寳兄弟

原來戲嚟?

歸類為唔識教

小學開始已經係咁個陣仲未搬屋 但已經轉咗校 帶咗我一次點樣行就冇再送過我返學講緊個路程係從港島綫最尾個幾站去荃灣線最尾個幾站 仲要轉巴士瘟種 基本上家長日冇出現過 通告成績表都係自己簽 小學高年班但凡有咩病痛都係自己去睇急症室睇醫生 除咗有次牙科保健覆診要做個細手術 要有監護人同意先打過電話俾佢地 中學嚴重到要杜牙根都係去到唔夠錢問佢地拎 佢地先知發生咩事

最搞笑係我身體唔好有幾次要住院 都係我自己去睇完急症再call佢地送衫黎 佢地先知我唔舒服 升中啲form全部都係我自己填 啲補充文件全部都係自己預備 自己去遞自行派位個表

搞到個人好撚柒獨立
不過我估都係睇天性
有啲人搞唔掂控制唔到自己係變咗好爛玩最後出晒事又唔識衡量風險

之前都聽過唔少啦
好撚多痴線父母連仔女個髮型着咩衫出街都要管

屋企人做生意好忙 由細就冇王管
自己揀中學，去到派位嗰日報到佢哋先知我係讀咩
我提佢哋去家長日
大學畢業先記得我讀咩科

8，90後大把都係咁

我唔係，不過第時有細路會咁養

送你去急症室算係咁啦凊

佢就係香港讀唔成書至走去台灣讀，無得向學生資助借貸讀書，阿媽仍然為左實現阿妹去台灣讀書，就向銀行借。
想當年我讀毅進都要向學資處借，好在申請到半額資助，至唔使還咁多錢。
阿妹由台灣嘅大學畢業返來香港半年有多都唔搵嘢做，果啲超市、零售店佢覺得人工太低，唔做也罷。

可以畀細路決定自主 但唔好乜都唔理嗰種放養
支持鼓勵呢啲一定要有 如果唔係個細路會好孤獨好缺愛
咁樣好影響大個會變成咩性格

急。症。室

有年好似十六歲生日
咁梗係同frd出完街玩先返屋企啦
返到屋企見到家母
家母見到我拎住份禮物 先醒起我今日生日
仲問我今年幾多歲

錯

你比佢揀 比佢決定
係因為你對自己有信心
對你既教育有信心

有信心個仔係一個識做決定既人
有信心個仔做錯決定都會察覺已作出反應

好不知所謂咁
叫佢問下自己識做啲咩啦
唔好講佢台灣番黎
香港三大出黎唔係專科都搵得唔多架
大把人20k樓下
咁你依家點 同佢地住？

我得病到死死下嘅時候先會得到父母關心
呀媽話佢呢啲叫畀仔女自由
但實情係唔太識教 結果放養我地

痴線

突然醒起 所以加多句
佢幼稚園就叫同畀我自己落樓返學

我都係有次阿爸阿媽鬧交 就叫我一個人返幼稚園 仲要間幼稚園喺要過幾條馬路 要行十分鐘先到 啲街坊問我點解一個人返學 自從個次之後 從此我就開始咗一個人返學嘅生活

交租+水電煤俾晒囉

我自己都覺得咁都冇學壞都幾神奇 不過個性格變到好獨立係真嘅

我媽連我大學讀邊科都唔知

band 3中文學校轉band 1英文
轉學嗰時留咗班一年
最後考入三大

我發燒唔舒服 煩到兩老訓覺
掉我去急診室 然後自己返屋企訓覺
一個人坐響到等叫名 等到四點
入到去醫生問 ：你父母呢？
「返咗屋企訓覺」

笑撚死

唔係完全放養，但有七八成時間都係

結左婚
生左個女 而家三個月
打份閪工（準備遞信）
擔心緊自己都會早死
閒時陪多啲個女

細個俾親戚輪流湊，好似人球咁踢黎踢去。十九歲開始自己一個住。到宜家差唔多40同兩老一齊生活時間不足十年

但之前被連登仔反而怪返我轉頭，話我唔應該講屋企人壞話，但我都只係描述事實。
我都唔知我妹想點，我媽繼續縱佢就算。

反正我都只係掛名嘅「家人」，早在5年半前跟左男友一齊住。果陣我仲只係岩岩成年無耐，唔知點解我男友好心急咁帶我返佢屋企，之後好快就要我定居佢度。

睇來入band1學校係容易入到大學啲

小6開始已經所有決定都係自己做 屋企人乜7都唔識 依家已經獨立到覺得自己唔需要家人

由佢地咁樣樣過人世啦
好似自己懷才不遇咁又唔知自己咩料
你男朋友好好
我都想同男朋友住

咁梗係啦 我個間好似都9成入大學？反正個個都有degree咁

大學畢業之前冇關心過我任何野
今年fg 先黎關心我喺邊度返工
提我記得俾家用

阿媽甚至仲哂左兩萬幾蚊帶阿妹去上乜嘢 記憶學會，哂錢到咁。
佢哋都由得我，成個月，甚至成年都唔聯絡我。
因為我無哂利用價值，我男友都只係住公屋。無錢俾到佢哋。

同男朋友住嘅話，要好多嘢都要遷就。不過好彩男友肯包容我，即使我性格奇怪都依然接納我。
最開心係佢特登執左個角落俾我呢啲鍾意有自己空間嘅人做嘢（eg：手工）／學嘢。
如果我仍在娘家嘅話，係連自己床位都無，被阿媽佢哋擺滿哂佢哋啲物品。
果啲社工根本就唔會處理到呢啲家庭問題，佢哋只會覺得只要父母俾到細路飽飯食，唔打細路就ok。作為囝囡係「應該」孝順父母，難聽過粗口。

果陣多得呢啲麻煩社工，間接令我更加依賴男友。果啲社工仲好意思叫我唔好依賴男友，呢啲道德高地嘅人邊會明白底層嘅細路嘅感受？
一個連基本親情都欠缺嘅人，就只能靠其他辦法？唔通仲傻更更咁繼續被家人剝削？

唔怪得人人都想入band1。
band3注定左失敗嘅人生，就算真係有入到大學，都只係少數。好多band3入到大學嘅都係band1學生高中轉來band3嘅人。
甚少band3原校嘅人可以升到。

屌你呢啲先爽 無人阻住你煩住你 鍾意點就點
自由無價 只不過自己仆街出事唔好怪父母就咁
咁樣成長反而容易獨立好多

男朋友就係咁長大
呢樣嘢係心結令佢好抑鬱

老豆咩都唔理
明明細個讀書好好
佢阿媽唔太識野
就咁送左佢去間band2中學
雖然好努力讀書冇被帶壞
JUPAS自己搞自己比錢
但都只入到三大普通科而唔係目標嘅專科

入到大學走晒堂佢老豆都唔知
只問咗句大學班主任會唔會話你⋯
讀咩又唔知
咩career advice都冇比

佢係靠住自己意志力
其他人明明有父母
由細到大都會為仔女考慮好多
我男朋友就好似人理冇人愛咁

仆街都知係自己選擇嘅結果嘛
無得瀨屎瀨尿怨天再怨地
就算仆都仆得gur好多

同埋俾其他人既感覺 係你好獨立你會搞得掂既時候
有野搞唔掂既時候 同 唔開心既時候 其實係搵唔到人分擔
因為身邊既人都習慣咗你係做好獨立既角色

佢比唔到我既 因為佢未試過 唔識點去愛人
其實佢地仲係好善良
咁所以我有能力 會選擇照顧返佢地

真係好彩咪識諗 無行錯路
唔識諗就閪啦 班mk仔mk妹咪係
佢哋屋企邊會管

當你遇到個好好先生
你就會好依賴佢
不過買少見少啦

真呀

管束型父母係唔會理你鍾唔鍾意
簽名隻手係佢道
你只能鬧情緒發癲
然後佢會同你講我為你好咋

我都係咁

我有個好熟既小學同學父母離異之後無讀大學20歲就同咗個大十幾二十年既男人結婚 覺得佢都係缺乏父愛所以想早日自己有頭家
至於我自己雖然由細到大同屋企人感情疏離 老豆老母又唔多理我 不過我讀到大學畢業之後識咗老公啱啱30歲結婚

我想講我係管束型加放養型混合
唔知有無人明白我
老母細個管住晒 又唔比出街玩
最弱智係細個無電腦 出街就比佢屌
到大個少少我唔出街係屋企打機 又屌我掛住打機唔出街
真係乜野都佢講晒
跟住由細到大又唔會比錢你買野食 或者去咩活動
由細到大事旦塞飽你食三餐就算數
大個之後就養兒防老咁要你係咁比勁多家用 養埋佢過世
點解啲仆街父母完全唔撚計劃就要生細路 其實依加啲細路已經唔要求有父母幹 只係想自己大個左獨立起頭家 點知仲要湊住個老豆老母

i know that feel
同埋你同其他人做同一樣野
其他人係會俾人讚
但你做就唔會 因為佢地覺得你勁你強 對你standard高 做到係正常 所以唔會讚
但其他人就會俾人讚
唔係話中二病想下下要人讚......
而係想講我強我做到係因為我都有努力有付出
點解你地好似覺得我天生強乜都識乜都做到咁就無視左我付出左既努力咁

我細個嗰陣係同父母租一間房
我同阿媽訓床
老豆訓地下
到中三嗰陣上咗公屋先有自己一間房

我仲勁
老母管勁多 老豆就放養唔理我
我未人格分裂已經要還神

我都係呀 要幫手煮飯 中學中一開始玩女童軍就應去宿營啦

初中個陣，爸爸試過失業，一直搵唔到工差唔多2年
有一次同d女同學一齊去食lunch, 佢地食學生餐，24，25元，我就食羅宋湯加白飯，加埋15元，又試過放學之後係學校執d唔要嘅scmp,星島去賣紙，之後入落錢箱，諗住儲埋俾呀媽買餸，又當幫補下零用錢可以有飽飯食，唔洗問屋企攞錢。跟住一滿16歲中四，人地入機舖打機，我就趁返暑期工送眼鏡。

我嘅情況係公屋都被阿媽塞雜物塞到無哂位。
我同男友同居後，佢哋兩母女塞更多。

你愛佢咪得囉

唔會

讀緊中學嘅時候已經日日幫手買送煮飯，
到中二嘅時候啊媽叫我幫小朋友補習，
中三嘅時候去m記做暑期工，
由細到大啊媽最多只係比錢我，
同家長日出席下，
利申：連回條都係自學家長簽名自己簽🤣🤣
覺得自己一向被放養，自生自滅。

咁band1可以係講緊dgs 個啲嘅

你真係好懂事...我都好有同感，屋企窮，無計
但只要唔好放棄，都可以好好生活

令我諗返起中學嗰陣都係讀band1尾嘅學校
我學校都有分精英班，但我地個班d同學比較弱，老師講笑話我地係精靈班

同絲打差唔多

冇話好唔好嘅
睇個細路渴呵渴望父母嘅愛
好過我老母，細個唔理大個先走嚟管

其實我覺得英文學校重要啲
雖然啲老師都係用中文教
但係平時用英文讀會計econ嗰啲已經識多好多字

我以前讀band3其實有好多同學都好聰明 記性好好
佢哋背中史同埋學數都好快 但係就係唔識英文

幾好呀 羨慕

唔小心撳咗負皮 唔好意思

有frd係咁
唔好羨慕有人管
每一種教育方式都有利有弊

比你揀

管到你氣都透唔到，20幾歲仍然唔比你出夜街11點門禁，帶朋友翻屋企就問人家底同理想如何如何，發現有住公屋既就叫你唔好群太多呢啲人，帶女朋友翻屋企，見個住公屋既就由頭黑面黑到尾，見到個係某大律師個女就問長問短噓寒問暖，見錢開眼狗眼看人低做到出曬面

由細到大成日逼迫你要考全級頭三，入名校上埋十幾個冷門興趣班，日日逼你練琴練到你驚，考試測驗默書唔夠90分就唉聲歎氣，鬧你點解咁垃圾，生舊叉燒好過生你，精神折磨你冷暴力你，成日話一係出外國入牛津劍橋，因為全港得kongu一間大學，其他都係無人識，我當年入到三大但無入hku佢就閉埋自己係房喊左三日話自己教子無方

利申 親身經歷
結論 我寧願比人放養

想知之後點

我都係俾父母放養大
咩都唔理 俾少少錢你自己搞掂生活
學校俾人蝦咗半年差啲想自殺都唔知
家人相處都無乜好似陌生人咁

Hi,同樓主一樣,畢業禮都係我自己一個

當年 我去到form1果陣先開始同你一樣 實行放任證策

對好多年青人黎講係好 但容易學壞 好似我咁ww

會做到好爹哋嘅
比啲信心!

米好囉ww 得你後面少少同你唔同

辛苦了

追晒哩個post 之後覺得自己即使係比人放養都算係好幸福

我呀你好~
最近發現自己是高敏感族特質的毒L
學識多左同自己同人同父母相處

唔是話怨咩既 老豆老母都是番工夜一夜先番 比低錢就我同我姐自己搞掂,好似樓上咁講既 自由自在 冇咩人管
但都唔好忽視左果種成長經歷
你身邊冇人去學習點樣做過妻子/丈夫 點樣去愛人
咩都自己搞 諗自己同自己獨處 唔識同人相處 但有咩事譬如你考得唔好比人昆就串7你做咩咁傻之類
有時聽朋友講 [你就好啦又可以出去食 我要番去飲湯啊],真是難聽過粗口

唔知算唔算
但考試考得好會有錢 年年都幾千幾千咁當獎學金
但考得差都唔會講啲咩

講得好撚岩冤枉路已行
明燈呢?

同邊個出街都要影比張比佢睇
每兩個鐘要報到一次
12點前要返到屋企

雖然應該仲有啲誇張過我老母嘅人

我咁樣算唔算混合式？

返到屋企要打電話通知父母，
電視有timer，要父母放工先睇得，
但電腦可以任用，玩online game上咸網玩msn都得

出街同朋友玩要攞approval
但一離開屋企就唔會問去邊，去網吧機鋪都無人理

每日五蚊零用，但個散子箱無鎖就咁放喺廳

收到成績表見到考得差會屌，但揀中學又唔會理，由得我自己揀

中學就可以同同學兩個人去自由行
可以暑假去成個月旅行都無人聯絡我，但同時間喺香港返到屋企都係要打電話報到

打打下都覺得好矛盾

自己入醫院 做手術個朝佢地先知
老豆無理過 呀媽有黎
之後自己出院

冇問題我都係咁
我仲好乖
唔煙唔酒
自己去圖書館溫書但都係廢

睇到咁多巴打話自己係被放養
但其實睇下內容 好多都唔算係

難聽啲講就係父母受教育程度唔高 冇乜人生經驗可以分享俾你
所以你最常聽到佢地講就係
一定要揀搵到食嘅科、乜都試下。

但係從來唔會俾到一啲你聽完會諗：哇真係學到野 嘅意見
最多就係turn out出黎話：一早話咗你㗎啦等馬後炮嘅句子

前幾日我同我老豆傾計，講起我想即興去影星星，我老豆就一句：「超！」，我即刻有少少慶同佢講你地真係好撚discouraging，個仔講想做啲野，第一句永遠係否定咗你先，而唔係鼓勵去嘗試下，佢就反駁我話我冇專業設備點會影到，我即刻屌柒佢話咁你唔試又點撚知呀，我如果日後有個仔女，一定唔會好似你地咁，講野消極、剩係識否定人地，啲亞洲父母心態真係好撚柒！！

其實有話邊種方式好，咩方式都有人才出，但係我真心認為如果你嘅父母係有一定學識經歷，絕對會係more than錦上添花

me

me too

我有讀寫障礙＋自閉症，父母都唔理過。

我阿媽唔會知我讀咩班咩級，要拎考試表先知

揀中學、揀科、揀大學全部自己決定

從不著緊我成績

好彩我自己唔想窮足一世 自己發𡚒讀書

響香港唔識英文會好難搵到好工做。

慘！我都係被父母忽視嘅人，佢哋最叻就係嫌棄同打罵。

不禁諗起優生學呢個tune，根本無幾多個窮人家庭可以培育到人才

我都一樣被校園霸凌。
仲要長達10幾年，屋企人淨係覺得我被人蝦係羞家，佢哋認為責怪受害者＝解決問題。
所以大個出來社會做嘢就更唔想讀書，因為實會遇上小圈子，實被人蝦。

愈係同屋企人疏離，愈係好快跟人走，離開屋企。
缺乏父愛好影響個女仔嘅愛情觀，渴望快快同成熟嘅男人成家，從而唔使對著咁冷淡嘅家人。
30歲結婚都好啊！起碼大學畢業之後至成家，無咁多遺憾。

就同啲撚屌講band3學校都有人入到中大精算

佢冇講錯 但萬中可能無一囉

其實出身於有錢人家直頭已經唔係贏在起跑線
係唔洗跑

你諗下基本上中產再上少少
屋企人2個單位 一個自住 一個而家賣都已經至少五球
講緊已經係廢單位
五球野於tsm/arkk 股票分擔風險已經每個月有至少2皮野洗

簡單啲黎講 第一桶金永遠係最撚難 之後錢滾錢
唔係弱智賭輸哂嘅話 基本上點都已經財務自由

Quit u啊媽都話你鐘意啦

所以君比果啲乜嘢 【4個10A的少年】簡直係心靈毒藥，無視左事實。將萬中無一嘅事放大，企圖麻醉或令到窮人可以「勵志」，講真當屋企連一張讀書嘅檯都欠奉嘅話，根本都好難專心溫書，唔好話可以入到好學校。
仲未計有啲仆街父母淨係識打罵教育，唔識教淨係識虐待細路。

一諗到果班中產上少少一出世就完全唔使擔心衣食或無資源學習，就已經好羡慕。
唔怪得會 貧者愈貧，富者愈富 。大部分窮人只能為搵食奔波，無時間實現自己嘅理想或提升自己學歷。

唔知12定13歲生日去食生日飯
發現阿爸唔知我幾歲
我考dse前一個月 佢問我去唔去旅行
佢話我唔洗返學 好似幾得閒咁
我都唔知講咩好

管到28歲

除非老豆老母好錢，如果唔係高不成低不就冇人管先最好

-培養自立能力
-唔洗睇老豆老母面色做人
-有返自己私穩

去呢d營有導師帶驚西
去呢d活動目的係訓練你獨立，唔通仲成日打電話黎煩住你咩

而家都無得上網山洞人

呀爸呀媽好有責任心,但係佢地學歷低
功課上想幫都幫唔到,而且又要返工想教都教唔到
好多野自己解決
同一環境,結果人大左我就大學畢業,呀哥會考2分
佢係無解決問題能力既垃圾,但就成日帶頭

大把當你狗咁養
淨係解決你三餐佢地已經覺得好偉大

要比家用感恩

我爸可以連我今年幾歲都可以記錯

咁又唔好咁傷心你冇試過自己都唔記得自己幾歲咩?

驚乜西呀？講緊老母放養方法其中一個例子

成廿9幾年前有屁電話呀？

姐係參加個個營既小朋友全部都係比老母放養

我
媽咪走左之後我老豆都係放牧式
家用唔會問我攞(我自己俾幾多就幾多)
但係都唔會點理我
我拍拖搵工移民都冇過問過
有好有唔好
不過我都幾鐘意咁

我老母係，得未？

me
呀媽好管我
細個唔俾我落街玩
唔俾我同人傾電話
一個禮拜玩電腦唔可以多過2個鐘
汽水果汁都唔俾飲
同朋友出街都好少批
中學grad din想同同學唱通k都唔俾

老豆唔管我
家用唔會問我攞
拍拖搵工辭職都係唔過問
我去移民佢都係一句好呀自己小心d就算

有嗰frd 兩老完全唔理 小升中自己揀 中一到中三一個月300包食飯搭車 夠15歲返得工就斷水斷糧 兩老一年淨係出嗰兩三千書薄費 其他乜都要自己黎

對成續0要求 上唔上堂話知知你 總知學校唔打過黎煩佢哋就得

對仔女人生更加0要求 唔好殺人放火就得

嗰女10幾歲就去紋身都唔理 因為有繼續讀書 而且成續唔係話好差

你覺得籠入面啲雞開心啲？
定係放養係大草地跑既開心啲？

唔管先好

樓主同 #2 明顯係兩個選擇都唔想要

係想屋企有錢有父幹母幹，自細有得接受高等教育，過上流社會生活，屋企有公司留比佢打理

冇錯
起碼路行錯左自己唔後悔

如果唔係你既生活屋企人套餐式包哂安排哂，之後有挫折或遇到有不如意事一定怨父母

除非父母勁有錢就話聽佢點

啱呀
早啲知道“條路自己揀 仆街唔好喊“ 仲好

勁有錢比我洗，我就唔介意被管下嘅

我放養式細細個通山走落海玩
我父母學歷唔高
但盡量滿足我生活需要

讀書上工作出來做野唔過問
最多問辛唔辛苦

生活上我父母除咗教待人接物嚴D
其他都唔太管

我好記得老豆同我講路自己行出黎就自己成承擔責任,行怨枉路撞下板唔緊要最重要識行返出嚟
但我出事一定全力支持
我跌斷腳無怪我仲日日去醫院探我

我到依家我都慶幸父母咁樣教

無論讀書工作我比同齡做野都成熟

根本中學開始就係一定放養好過直升機咁管教
自己對返自己人生負責係理所當然
何況就算個陣佢地好control freak咁幫你決定哂你都未必聽啦

睇上面成班comment真係姓賴
明明讀中學大學都十幾歲人，仲expect自己呀媽幫自己決定哂所有野？
根本就係自己冇動力去改變，之後失敗左就搵人黎賴

我老豆連我電話號碼幾多都唔知

我老豆連 佢自己 電話號碼幾多都唔知

冇人唔想做二世祖既～

其實應該係咁！
父母總有一日會離你而去，之後你都係靠自己㗎啦！習慣下由到大自已做決定，大左就冇咁易奶嘢！

其實我好羡慕

細個扔比爺爺嫲嫲湊，
中四個年先黎管
明明大部分人都係中四開始老豆老母放鬆嘅時候

仲要後期呀嫲有事，老豆老母都唔想幫佢沖涼
扔左個波比我
老豆就話男人唔方便姐，但老母話唔肯幫自己奶奶沖涼.......
個責任去撚左邊

咁樣唔好咩？

利申 我都係